<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
<string name="app_name"></string>
<string name="email">"Email: "</string>
<string name="pass">"Email: "</string>
<string name="bienvenida">Bem-vindo</string>
<string name="bienvenida1">. . . a primeira aplicação do Taekwondo, criado por Taekwondo para taekwondo.</string>
<string name="bienvenida2">Você vai adorar</string>
<string name="federacion">Federações</string>
<string name="federacion1">Mundial Taekwondo</string>
<string name="abrir">Aberto</string>
<string name="cerrar">Fechar</string>
<string name="entrar">Acesso</string>
<string name="entrarcomoinvitado">Entrar como convidado</string>
<string name="registrarse">Registre-se</string>
<string name="olvidar">Esqueci minha senha</string>
<string name="recuperar">Recuperar minha conta</string>
<string name="federacion2">União Europeia de Taekwondo</string>
<string name="federacion3">Federação Espanhola Taekwondo</string>
<string name="reglamento">Regulamento</string>
<string name="botonreglamento">Baixar arbitragem Regulamento</string>
<string name="historia">História</string>
<string name="historia1">"Os antepassados do que atualmente é a Coreia, organizaram-se em tribos, onde estão localizados incidios de artes marciais porque pinturas e murais.               Eles começaram com danças e ritos religiosos, mas tiveram que defender-se contra outras tribos, então incorporado da expedição copiado dos animais.               Na atual Coreia do Sul, dinastia Sil -, é conhecido de alguns guerreiros especializado para sua disciplina e ferocidade, que conquistou vários reinos. Eles destaque artes marciais Tae Kyon e fazer seu Tang.               Em 1910, após a invasão japonesa, foi proibida a prática de eventos culturais e desportivos estrangeiros (apesa r praticada nas famílias na clandestinidade).               Em 1945, após o fim da segunda guerra mundial e apesar da influência do karatê durante 35anos, rinicio a prática do Tae Kyon e seu Tang.               Meio, Choi Hong Hee, um militar coreano, treinados soldados em diferentes artes marciais. Em 1955, nasceu o Taekwondo (estrada de pés e punhos), combinando o melhor das diferentes artes marciais.               Foi fundada em 1966, a ITF (International Taekwondo Federation y en 1970 la WTF (World Taekwondo Federation).) WTF estilo continuar se o estilo de combate, mas por acreditando-se ser influenciado por técnicas de Karate foram alteradas.               Em 1994, o Taekwondo foi aceite como Esportes Olímpicos para os Jogos Olímpicos de Sydney.             "</string>
<string name="sobrenosotros">Quem somos</string>
<string name="saludo">Saudação</string>
<string name="saludo1">A saudação é uma demonstração de respeito para o professor e o resto dos nossos colegas. A saudação não deve ser apenas um gesto vazio. À força de repeti-lo uma e outra vez, esta manifestação de respeito torna-se um gesto espontâneo e sincero, que é expresso no coração e que enriquece a vida ambos dele quem dá e quem recebe-lo.</string>
<string name="saludo2">Tal é a importância da saudação e seu significado, que no decorrer de uma única classe, este ritual é repetido muitas vezes:-antes de entrar o Dojang. Pedir permissão para entrar para a faixa de grau de mestre ou superior e cumprimentar uns aos outros.      -No início da classe. O maior grau de aluno direciona o protocolo correspondente.      -Durante a aula. Quando você receber um treinamento material e ao final do treinamento com um parceiro.      -No final da classe. Estudantes de nível superior direciona o protocolo correspondente.      -Antes de deixar o Dojang. Ele cumprimenta olhando o Dojang.</string>
<string name="sobrenosotros1">Se você está lendo isso, é porque você está tão adorando taekwondo e entusiasta como nós desta arte marcial... :) \n São Jessi e David, dois estudantes de 2º grau, do desenvolvimento de aplicações multi-plataforma, também conhecido como DAM. \n Ter sido criada sem fins lucrativos, com seu próprio material, imagens e texto, com base no conhecimento adquirido como atleta mais de 10 anos. \n EUA porque decidimos criar é APP depois de encontrar um buraco na falta de aplicativos desta arte marcial, o Taekwondo. \n Esperemos que você gosta e servi-lo útil. Você tem uma comunidade à sua disposição, a fim de melhorá-lo.</string>
<string name="ponercinturon">Colocar o cinto</string>
<string name="ponercinturon1">1. Coloque um dos lados da ponta do cinto acima do umbigo. \\n\\n 2 - Segure a ponta do cinto ao nível do umbigo e retornar com o outro lado do cinto em torno de sua cintura. \\n\\n 3 - com a correia em excesso enrolada em sua cintura. \\n\\n 4 - passá-lo sobre a extremidade do primeira. \\n\\n 5 - a ponta do cinto que é deixado de fora, colocá-lo dentro, abaixo da dobra do cinto e, em seguida, acima. \\n\\n 6 - preparar dobrada a ponta inferior do cinto. \\n\\n 7 - Coloque dobrado para baixo a parte superior do cinto. \\n\\n 8 - com ambas as extremidades do cinto, fazer um nó, top de direção para baixo. Ajuste a correia. \\n\\n 9 - coprobamos, que as partes restantes dicas são igualmente longas de ambos os lados. \\n</string>
<string name="frase1">O faixa-preta verdadeiro é aquela faixa branca que nunca desistiu.</string>
<string name="frase2">No Taekwondo, queda é permitida, o elevador é necessário.</string>
<string name="frase3">Taekwondo não é força e velocidade, disciplina e inteligência.</string>
<string name="frase4">Não importa se você chutar umas mil vezes, é importante que você pateees somente uma vez e sei que você bateu com a força de mil chutes.</string>
<string name="frase5">O que é a minha vida? Minha paixão? Seria meu ser? A resposta é muito simples, o Taekwondo.</string>
<string name="frase6">Morra em formação para viver em combate.</string>
<string name="frase7">Nenhum sonho é impossível, enquanto você continua mantendo a ilusão de fazê-lo.</string>
<string name="frase8">A derrota hoje, é a semente da vitória de manhã.</string>
<string name="frase9">A estrada é feita por andar. Constantemente, a cabeça alta, atitude, trabalho e coração.</string>
<string name="frase10">Mais forte, mais rápido, mais alto.</string>
<string name="terminologiacompeticion">Concorrência</string>
<string name="terminologianumeros">Números</string>
<string name="terminologiabasica">Termos básicos</string>
<string name="partesdelcuerpo">Partes do corpo</string>
<string name="mapa">Mapa de ginásios</string>
<string name="mapaTextoInicial">Abaixo está um mapa com as academias de Taekwondo</string>
<string name="mapaTextoFinal">Se você quer seu ginásio para aparecer neste mapa você pode aplicar através do seguinte formulário.</string>
<string name="galeria">Galeria</string>
<string name="tituloposicion">Posições</string>
<string name="tituloataque">Ataques</string>
<string name="titulodefensa">Defesas</string>
<string name="titulopatada">Chutes</string>
<string name="nombrecombinaciontecnicas">Combinação de técnicas</string>
<string name="titulopum">Movimentos especiais</string>
<string name="significadoamarillo">Simboliza pequenos flashes de luz no interior, que querem cobrir toda a terra dentro do mundo de Taekwondo.</string>
<string name="frases">Frases</string>
<string name="nivelcituron">Níveis de correia</string>
<string name="nivelcituron1">As notas no Taekwondo são divididas em KUP, PUM e DAN. Em Espanha, existem 11 ° KUP, o mais básico. Eles seguem uma numeração inversa ao nível do aluno, cada grau é representado por um cinto de cor - Ti - com um significado simbólico.    No caso do KUP, os cintos são brancos (11 KUP), branco-amarelo (10 KUP), amarelo (9º KUP), amarelo-laranja (8º KUP), laranja (7º KUP), laranja (6º KUP), verde (5ª KUP), azul (4º KUP), azul (3º KUP), azul (2º KUP)-vermelho, vermelho/marrom (1º KUP), Vermelho-preto (1º KUM) e preta (1º DAN).   Intermediários (duas cores) graus só são concedidos aos praticantes menores de 14.</string>
<string name="partecuerpo1">\n Mori: cabeça \n Mok: pescoço \n Nok: nariz \n Bo: boca \n Tok: queixo \n Pal: braço \n Palkup: cotovelo \n Palmok: antebraço \n Kut: dedos \n Chumok: punho \n Jori: hip \n Dari: perna \n \n
                                Filho: mão \n Son Mok: boneca \n Sonnal: cantando a mão \n Son Kut: dedos da mão \n Chumok me: punho cantando \n \n
                                Bal: pé \n Bal Kut: dedos dos pés \n Bal Mok: tornozelo \n Bal Dung: dorso do pé \n Bal Nal: cume do pé \n Bal Nal esterco: cume do pé interior \n Ap Chuck: pé metatarsal \n Ti Chuck: calcanhar \n Bal Badat: único \n</string>
<string name="terminologiabasica1">\n Seus 5 princípios: Estoicismo, Coragem, Paciência, Humildade, Cortesia \n \n Sabomin: professor \n Dochang: local de treinamento \n Dobok: Taekwondo suit \n Ti: cinto \n
                                        Kiorugui: combate \n Chumbi: preparação \n Bon Kiorugui: combate preparado \n Duiro Dora: meia volta \n Kihap: grito (Ki-Energy / Hap-Aire \n Tea Guk Chag: grandeza e eternidade \n Pumse: defesas e ataques combinados \n
                                        São: área do corpo inferior \n Momotong: área do meio do corpo \n Olgul: área da parte superior do corpo</string>
<string name="terminologiacompeticion1">\n Chariot: firma, saudação \n Kionye posição: saudação \n Chumbi: \n Sichak preparação: começar \n Kesok: continuar \n Kalio: espalhando \n Kumna: \n Jogu de acabar: peto \n Chong: azul \n Hong: vermelho \n Sung: Victor \n Juecho: \n Kiongo de assalto: meio ponto menos \n Kamchum: um ponto  menos \n Cha Yan Gu: face a face</string>
<string name="federaciontexto1">\n O mundo de Taekwondo é a instituição que se dedica a regulamentar as regras para o taekwondo a nível competitivo, bem como periodicamente realizar competições e eventos em cada uma das suas disciplinas. \n It é reconhecido pelo Comitê Olímpico Internacional. Ela está sediada na cidade de Seul (Coreia do Sul). \n No estudo mais recente, teve a filiação de 206 federações nacionais (dos cinco continentes), sendo uma das maiores federações no mundo em termos de adesão nacional. \n Volume de praticantes é 73 milhões. \n Até à data tornou-se conhecido como World Taekwondo Federation, mas WTF é a abreviatura da expressão "O que?", e cuja utilização tornou-se popular em redes sociais para expressar surpresa. Devido a este fato, a World Taekwondo Federation decidiu mudar em junho de 2017 sua sigla, mudando seu nome para World Taekwondo, inglês mundial de Taekwondo (sigla: WT).</string>
<string name="federaciontexto2">\n O Taekwondo da União Europeia é a instituição que se dedica a regulamentar as regras do taekwondo na Europa, bem como periodicamente realizar competições e eventos em cada uma das suas disciplinas. \n É uma das cinco organizações continentais que fazem até o mundo Taekwondo (WT).</string>
<string name="federaciontexto3">\n Dentro do Europeu de União do Taekwondo, está localizado a Federação Espanhola de Taekwondo, composto por: Federação Andaluza, Federação aragonesa, Federação Asturiana, Federación Canaria Baleares Federation, Federação Cantábrico Federação castelhano Leonesa , Castelhano-La Mancha Federação, Federação Catalã, Federação de Ceuta, da Federação do país basco Estremena Federação, Federação galega, Federação Federação Madrid, Murcia, Federación Navarra, Rioja Federação e Federação Valenciana. </string>
<string name="reglamentoTexto">\n Então pode desacargarse o tropical da Federação de Taekwondo de espanhol arbitajre (atualizado em 11 de março de 2017)</string>
<string name="reglamentoTexto2">\n Uma vez baixado, você pode vê-lo sem inserir a aplicação, a partir de sua "memória interna do telefone," pasta "TAE".</string>
<string name="historia2">Mas o que é Taekwondo? \n É uma técnica de movimentos do corpo com a potência máxima, equilíbrio, velocidade e precisão. \n isso é um esporte, é uma forma de vida para seus praticantes, é uma disciplina da mente e do corpo. \n</string>
<string name="salir">Saída</string>
<string name="inicio">Casa</string>
<string name="amarillo">Amarelo</string>
<string name="cinturones">Correias</string>
<string name="naranja">Laranja</string>
<string name="significadonaranja">Simboliza a terra fértil, onde ser plantadas novas sementes que nascerá como uma planta do futura.</string>
<string name="verde">Verde</string>
<string name="significadoverde">"Simboliza a germinação das sementes, como uma planta nova. "</string>
<string name="azul">Azul</string>
<string name="significadoazul">"Simboliza o céu, em direção a qual cresce a planta para se tornar uma árvore madura, como o avanço do conhecimento no Taekwondo. "</string>
<string name="marron">Brown</string>
<string name="significadomarron">Simboliza o perigo, ele indica seus adversários que eles devem ficar afastado, por causa da maturidade de seus conhecimentos. \n É a fruta colhida da árvore do Taekwondo.</string>
<string name="negro">Preto</string>
<string name="significadonegro">Simboliza a maturidade do praticante quanto à sua competência para ensinar no Taekwondo. Representa a impermeabilidade do seu portador, o medo e escuridão. É completamente o oposto do branco.</string>
<string name="action_settings">Configurações</string>
<string name="ataqueamarillo1">\n Um soco, um ataque com a parte dianteira do punho. Posição do \n ciclista, sentado no cavalo. \n separação entre os saltos da etapa 1. \n ambos os joelhos dobrados e os pés paralelos entre Sí. \n o peso do corpo é distribuído para 50%.</string>
<string name="ataqueamarillo2">\n Um soco duplo.</string>
<string name="ataqueamarillo3">\n Frente punch para a zona central.	\n Batendo o punho é um correspondente para a perna da frente.</string>
<string name="ataqueamarillo4">\n Frente punch para a zona central. \n Batendo o punho é um correspondente para a pata traseira.</string>
<string name="ataqueamarillo5">\n Duplo frente punch para a zona central. \n O primeiro bater de punho é o correspondente a pata traseira e o punho de seguir para a perna da frente.</string>
<string name="posicionamarillo1">\n Normal curto, caminhando passo passo. \n Os pés formam um ângulo interno de 15 ° a 30 °. \n O peso do corpo é fornecido, o centro de gravidade cai entre dois dedos.</string>
<string name="posicionamarillo2">\n Um passo longo. \n O joelho da frente deve ser dobrado e a perna traseira reta. \n Os pés formam um ângulo interno de 30 °. \n O peso do corpo é distribuído de 2/3 partes de frente e de trás parte 1/3.</string>
<string name="posicionamarillo3">\n Parado na atenção. \n Os tornozelos e calcanhares devem estar em contato, e as pontas dos dedos separaram. \n Ângulo entre o pé de 45º.</string>
<string name="posicionamarillo4">\n  Posição do cavaleiro, sentado a cavalo. \n Separação entre saltos de 1 passo. \n Ambos os joelhos dobrados e os pés paralelos uns aos outros. \n O peso do corpo é distribuído para 50%.</string>
<string name="defensaamarillo1">\n Zona baixa de defesa, desvia chutou e perfurados. \n Carrega a defesa, colocando a base da alça sobre o ombro oposto. \n Braço desliza da área do ombro para baixo, cobrindo a área apontando para a frente.</string>
<string name="defensaamarillo2">\n Zona central de defesa, com o braço da perna para a frente. \n Carrega a defesa colocando o punho com a palma da mão virada para a frente. \n Bloqueio, o pulso gira de modo que a palma da mão voltado para o interior.</string>
<string name="defensaamarillo3">\n Momtong-Maki como defesa. \n Braço defender é a perna para trás. \n Executa o bloco do lado de fora para dentro. </string>
<string name="defensaamarillo4">\n Defesa de zona superior. \n Carrega a defesa da área do quadril. \n Braço sobe na zona da anca (zona baixa) para a área superior do corpo.</string>
<string name="defensaamarillo5">\n Zona central de defesa. \n  Carrega a defesa da mesma forma como Olgul Maki, da área do quadril. \n  Use o exterior do pulso para da tela.</string>
<string name="posicionamarillo5">\n Posição de preparação. \n  A distância entre as alças e o cinto, é um punho.</string>
<string name="patadaamarillo1">\n Frente de chute a subir tão alto quanto possível, atraso de joelho.	\n Impressionado com a almofada do pé (Ap Chuk)</string>
<string name="patadaamarillo2">\n Chute circular rápido. \n  Carregado, colocando o joelho em um paralelo do arco no chão. Lança para fora em movimento circular. \n  Você parece com o peito do pé do pé (Bal Dung)</string>
<string name="patadaamarillo3">\n Pontapé de lado. \n Ele gira o pé de apoio, batendo ao mesmo tempo com a ponta do pé, calcanhar (Ti Chuk), cravando os polegares para baixo.</string>
<string name="patadaamarillo4">\n Machado, descendente de chutar. \n Nascente de perna da frente para a frente de modo de carregamento. É feita a parte inferior da perna, batendo com a sola do pé (Bal Badat)</string>
<string name="pumseamarillo1">\n Representa o céu e a luz. \n  Composto por 18 sequências.</string>
<string name="posicionnaranja1">Comparação entre os saltos é um passo. \n Saltos em linha, formando o pé de 90 ° entre eles. \n Traseira no joelho dobrado, concentrando-se o centro de gravidade. \n Pata traseira suporta 70% do peso, a perna da frente 30% do peso.</string>
<string name="ataquenaranja1">\n Soco triplo. \n Os dois primeiros socos destinam-se a zona intermediária, o terceiro para a base do nariz.</string>
<string name="ataquenaranja2">\n Golpe no pescoço com as duas mãos aberta e palmas para cima. \n Carregado com mãos abertas e os cotovelos dobrados. \n Impressionado com a borda da mão, deixando estas acima.</string>
<string name="ataquenaranja3">\n Lançamento com o punho vertical e o polegar para cima.</string>
<string name="ataquenaranja4">\n Ataque no pescoço com a borda da mão, correspondente ao pé atrasado. \n Ataque de fora para dentro, com a palma da mão virada para cima.</string>
<string name="ataquenaranja5">\n Ataque em área do pescoço. \n Ataques com a borda da mão, dentro para fora, com a palma da mão virada para cima.</string>
<string name="ataquenaranja6">\n Como Momotong Bande Jirugui, mas Uptown (Olgul). \n Bateu com o punho da perna para a frente, para uptown.</string>
<string name="defensanaranja1">\n Defesa zona mídia. \n Que situa-se na palma da mão virada para o adversário. \n O bloqueio está apoiando o dedo grande do pé com o dedo indicador.</string>
<string name="patadanaranja1">\n Representa alegria, júbilo. \n é composto por 18 sequências. Chute circular para dentro. \n Hits com a borda externa do pé.</string>
<string name="patadanaranja2">\n Chute circular para fora. \n É atingido com a parte interna da sola do pé.</string>
<string name="patadanaranja3">\n Chute de volta. \n Estende o calcanhar do pé batendo para um opoente que está atrás de nós.</string>
<string name="pumsenaranja1">\n Representa alegria, júbilo. \n É composto por 18 sequências.</string>
<string name="pumsenaranja2">\n O que distingue o homem do animal, é como ele deve ser usado o fogo. \n Composta de 20 sequência.</string>
<string name="posicionverde1">\n Pés em L, olhando para a direita. \n um pé entre os pés de separação.</string>
<string name="posicionverde2">\n Pés em L, olhando para a esquerda. \n um pé entre os pés de separação.</string>
<string name="ataqueverde1">Atingiu a zona média, com as duas mãos abertas e palmas para cima \n Técnicas como Du Sonnal Mok Chigui, mas para o meio do corpo.</string>
<string name="ataqueverde2">\n Ataque de curta distância, na base do costelas. \n Duplo ataque em forma de gancho, com punhos acima.</string>
<string name="ataqueverde3">\n Ataque em área das costelas. \n É atingido com a ponta dos dedos (conhecido como Pion Kut). \n  A palma da mão está no modo de retrato para o ataque.</string>
<string name="ataqueverde4">\n Ataque contra o superior lábio ou testa. \n É atingido com as costas do punho (conhecido como são esterco). \n É em tensão, o cotovelo ligeiramente dobrado.</string>
<string name="defensaverde1">\n Defesa da área mídia. \n É bloqueada com a borda da mão, com um movimento lateral do interior para o extaerior. \n Uma mão protege à altura do esterno, o outro tour, terminando em uma posição mais elevada.</string>
<string name="pumverde1">\n Movimento simultâneo de ataque e defesa. \n A borda da mão da perna para a frente defende o rosto. \n Outro cantando, ataca o pescoço do oponente, de fora para dentro, \n Uma mão protege à altura do esterno, outra turnê terminando em uma posição mais elevada.</string>
<string name="patadaverde1">\n É um chute vire, simulando um hook. \n Pé batendo lançamentos no arco paralelo ao chão.</string>
<string name="patadaverde2">\n Yop Chagüi chute, mas com rotação do corpo.</string>
<string name="patadaverde3">\n O corpo gira 360°. \n Ataques para o rosto, com a parte interna do pé. \n Requer equilíbrio e velocidade.</string>
    <string name="pumseverde1">\n Simboliza o trovão, estimulando o medo, medo do desconhecido, o tromenta. \n Composto por 20 movimentos.</string>
</resources>