<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Taekwondo</string>
    <string name="email">Email:</string>
    <string name="pass">Mot de passe :</string>
    <string name="bienvenida">Bienvenue</string>
    <string name="bienvenida1">... à la première application du Taekwondo, créé par Taekwondo pour taekwondo</string>
    <string name="bienvenida2">Vous allez adorer ! !</string>
    <string name="federacion">Fédérations</string>
    <string name="reglamento">Règlement</string>
    <string name="historia">Histoire</string>
    <string name="saludo">Message d’accueil</string>
    <string name="ponercinturon">Mettre la ceinture</string>
    <string name="nivelcituron">Niveaux de ceinture</string>
    <string name="frases">Phrases</string>
    <string name="partesdelcuerpo">Phrases</string>
    <string name="terminologiabasica">Termes de base</string>
    <string name="galeria">Galerie</string>
    <string name="mapa">Carte gymnases</string>
    <string name="tituloposicion">Postes</string>
    <string name="tituloataque">Attaques</string>
    <string name="titulodefensa">Défenses</string>
    <string name="titulopatada">Coups de pied</string>
    <string name="nombrecombinaciontecnicas">Combinaison de techniques</string>
    <string name="titulopum">Coups spéciaux</string>
    <string name="sobrenosotros">Qui sommes-nous</string>
    <string name="federacion1">World Taekwondo</string>
    <string name="abrir">Ouvert</string>
    <string name="cerrar">Fermer</string>
    <string name="entrar">Accès</string>
    <string name="entrarcomoinvitado">Entrez en tant qu’invité</string>
    <string name="registrarse">S’inscrire</string>
    <string name="olvidar">J’ai oublié mon mot de passe</string>
    <string name="recuperar">Récupérer mon compte</string>
    <string name="federacion2">Union européenne de Taekwondo</string>
    <string name="federacion3">Fédération espagnole Taekwondo</string>
    <string name="botonreglamento">Télécharger arbitrage règlement</string>
    <string name="historia1">Les ancêtres de ce qui est actuellement de Corée, ont été organisés en tribus, où sont situés incidios des Arts martiaux parce que peintures et fresques murales.       \n\n        Ils ont commencé avec les danses et les rites religieux, mais ils ont dû se défendre contre les autres tribus, donc incorporée expédition copiée des animaux.         \n\n      Dans l’actuel Corée du Sud, dynastie Sil -, est connu de quelques guerriers spécialisé pour leur discipline et leur férocité, qui ont conquis les différents royaumes. Ils ont mis en évidence les arts martiaux Tae Kyon et faire votre Tang.     \n\n          En 1910, après l’invasion japonaise, la pratique des manifestations culturelles et sportives non-japonais (apesa r celui pratiqué dans les familles dans la clandestinité) a été interdite.          \n\n     En 1945, après la fin de la seconde guerre mondiale et malgré l’influence du karaté pendant 35anos, il rinicio la pratique du Tae Kyon et votre Tang.       \n\n        Choi Hong Hee, un militaire sud-coréen, formé de soldats dans différents arts martiaux. En 1955, est né le Taekwondo (la route des pieds et poings), combinant le meilleur des différents arts martiaux.       \n\n        A été fondée en 1966, l’ITF (International Taekwondo Federation y en 1970 la WTF (World Taekwondo Federation).) WTF style continuer si le style de combat, mais en croyant lui-même à être influencée par les techniques du karaté ont été changés.    \n\n           En 1994, le Taekwondo a été accepté comme sports olympiques pour les Jeux olympiques de Sydney.</string>
    <string name="saludo1">Le message d’accueil est une manifestation de respect pour l’enseignant et le reste de nos collègues. Le message d’accueil ne doit pas être simplement un geste vide de sens. A force de le répéter maintes et maintes fois cette manifestation de respect devient un geste spontané et sincère qui s’exprime dans le coeur et qui enrichit la vie de celui qui donne et qui reçoit.</string>
    <string name="saludo2">Telle est l’importance des voeux et sa signification, qui au cours d’une seule classe, ce rituel se répète plusieurs fois \n\n Avant d’entrer dans le Dojang. Demander la permission d’entrer à la ceinture du degré de maître ou supérieur et se saluent.      \n\n  Au début de la classe. Le plus grand grade student dirige le protocole correspondant.     \n\n Au cours de la classe. Lorsque vous recevez une formation matérielle et à la fin de la formation avec un partenaire.  \n\n    À la fin de la classe. Étudiants de niveau supérieur dirige le protocole correspondant.   \n\n   Avant de quitter le Dojang. Il salue en regardant le Dojang.</string>
    <string name="sobrenosotros1">Si vous lisez ceci, c’est parce que vous êtes tellement épris de taekwondo et d’enthousiasme que nous avons de cette art martial...  :) \n Sont Jessi et David, deux étudiants de 2ème degré, développement d’applications multi-plateformes, aussi connu comme DAM. \n Ont été créés sans but lucratif, avec leur propre matériel, images et texte, basée sur les connaissances acquises en tant qu’athlète de plus de 10 ans. \n Américain pourquoi nous avons décidé de créer est APP après avoir trouvé un trou dans le manque d’applications de cet art martial, Taekwondo. \n Esperemos que vous aimez et vous servez utile. Vous avez une communauté à votre disposition afin de l’améliorer.</string>
    <string name="ponercinturon1">1. Placez un côté de la pointe de la ceinture au-dessus du nombril. \\n\\n 2 - tenir l’extrémité de la ceinture au niveau du nombril et retourner de l’autre côté de la ceinture autour de votre taille. \\n\\n 3 - avec la ceinture excès enroulé autour de sa taille. \\n\\n 4 - passer la fin de la première. \\n\\n 5 - la pointe de la ceinture qui est laissée vide, mettez-le à l’intérieur, sous le pli de la ceinture, puis vers le haut. \\n\\n 6 - préparer plié l’extrémité inférieure de la ceinture. \\n\\n 7 - put plié vers le bas de la partie supérieure de la ceinture. \\n\\n 8 - avec les deux extrémités de la ceinture, faire un noeud, de la direction haut vers le bas. Ajustez la ceinture. \\n\\n 9 - coprobamos que les parties restant conseils sont tout aussi longs sur les deux côtés. \\n</string>
    <string name="frase1">La véritable ceinture noire est cette ceinture blanche qui n’a jamais renoncé.</string>
    <string name="frase2">En Taekwondo, automne est autorisé, ascenseur est nécessaire.</string>
    <string name="frase3">Le Taekwondo n’est pas force et de vitesse, de discipline et d’intelligence.</string>
    <string name="frase4">Peu importe si vous lancer un millier de fois, il est important que vous pateees qu’une seule fois et sais que vous vous frappez avec la force de mille coups de pied.</string>
    <string name="frase5">Che cosa è la mia vita? La mia passione? Sarebbe il mio essere? La risposta è molto semplice, il Taekwondo.</string>
    <string name="frase6">Mourir dans la formation de vivre dans le combat.</string>
    <string name="frase7">Aucun rêve n’est impossible, alors que vous gardez maintenir l’illusion d’obtenir de lui.</string>
    <string name="frase8">La défaite est aujourd\'hui, le germe de la victoire de la matinée.</string>
    <string name="frase9">La route est faite par la marche. Régulièrement, la tête haute, attitude, travail et le coeur.</string>
    <string name="frase10">Plus fort, plus rapide, plus élevé.</string>
    <string name="terminologiacompeticion">Concours</string>
    <string name="terminologianumeros">Numéros de</string>
    <string name="mapaTextoInicial">Voici une carte avec les gymnases de Taekwondo</string>
    <string name="mapaTextoFinal">Si vous souhaitez que votre salle de gym pour apparaitre sur cette carte vous pouvez vous inscrire sur le formulaire suivant.</string>
    <string name="significadoamarillo">Il symbolise les petits éclats de lumière à l’intérieur, qui veulent couvrir tout le pays au sein du monde de Taekwondo.</string>
    <string name="nivelcituron1">Grades en Taekwondo sont divisés en coupe UEFA, PUM et DAN. En Espagne, il y a 11 ° KUP, les plus élémentaires. Ils suivent une numérotation inverse au niveau de l’élève, chaque classe est représentée par une ceinture de couleur - Ti - avec une signification symbolique.    Dans le cas de la coupe de l’UEFA, les ceintures sont blancs (11e KUP), blanc-jaune (10e KUP), jaune (9ème KUP), jaune-orange (8ème KUP), Orange (7ème KUP), Orange (6e KUP), vert (5e KUP), bleu (4ème KUP), bleu (3ème KUP), bleu (2ème KUP)-rouge, rouge/brun (1ère KUP), Rouge-noir (1er KUM) et noire (1er DAN).   Intermédiaires (deux couleurs) degrés sont attribués seulement aux praticiens âgés de moins de 14 ans.</string>
    <string name="partecuerpo1">\n Mori: tête \n Mok: cou \n Nok: nez \nBo: bouche \n Tok: menton \n Pal: bras \n Palkup: coude \n Palmok: avant-bras \n Kut: doigts \n Chumok: poing \n Jori: hanche \n Dari: jambe \n \n
                                Fils: main Fils: Mok: poupée Sonnal: chantant la main Fils Kut: doigts de la main Chumok moi: poings chantant \n \n
                                Bal: pied \n Bal Kut: orteils \n Bal Mok: cheville \n Bal Dung: cou-de-pied \n Bal Nal: crête du pied \n Bal crocodile Nil: crête intérieure du pied \n Ap Chuck: pied métatarsien \n Ti Chuck: talon \n Bal Badat: sole \n </string>
    <string name="terminologiabasica1">\n Ses 5 principes: stoïcisme, courage, patience, humilité, courtoisie \n \n Sabomin: enseignant \n Dochang: lieu de formation \n Dobok: costume de taekwondo \n Ti: ceinture \n
                                        Kiorugui: combat \n Chumbi: préparation \n Bon Kiorugui: combat préparé \n Duiro Dora: demi-tour \n Kihap: cris (Ki-Energy / Hap-Aire \n Tea Guk Chag: grandeur et éternité \n attaques combinées \n
                                        Sont: partie inférieure du corps Momotong: partie centrale du corps \n Olgul: partie supérieure du corps</string>
    <string name="terminologiacompeticion1">\n Chariot: Cabinet, salutation \n Kionye position: salutation \n Chumbi: préparation \n Sichak: commencer \n Kesok: continuer \n Kalio: diffusion \n Kumna: fin \n Martine: peto \n Chong: Blue \n Hong: rouge \n Sung: Victor \n Juecho: \n Kiongo d’assaut: un demi-point moins \n Kamchum: un point moins \n Cha Yan Gu: face à face</string>
    <string name="federaciontexto1">\n Le monde de Taekwondo est l’institution qui se dédie pour réguler les normes pour le taekwondo au niveau compétitif, mais aussi de tenir régulièrement des compétitions et événements dans chacune de leurs disciplines. \n It est reconnue par le Comité International Olympique. Elle est basée dans la ville de Séoul (Corée du Sud). \n Dans la dernière étude, avait l’affiliation des fédérations nationales 206 (provenant des cinq continents), étant l’une des plus grandes fédérations dans le monde en termes d’appartenance nationale. \n Le volume des praticiens est de 73 millions. \n À jour devint connu sous le nom World Taekwondo Federation, mais WTF sont l’abréviation de l’expression « What the fuck ? », et dont l’utilisation est devenu populaire sur les réseaux sociaux pour exprimer la surprise. En raison de ce fait, la Fédération mondiale de Taekwondo a décidé de changer, en juin 2017, son acronyme, change son nom pour la World Taekwondo, anglais World Taekwondo (acronyme : WT).</string>
    <string name="federaciontexto2">\n Le Taekwondo Union européenne est l’institution qui se dédie pour réguler les règles du taekwondo en Europe, mais aussi de tenir régulièrement des compétitions et événements dans chacune de leurs disciplines. \n C’est une des cinq organisations continentales qui font jusqu'à la World Taekwondo (WT).</string>
    <string name="federaciontexto3">\n À l’intérieur de l’Union européenne du Taekwondo, sont situés à la Fédération espagnole de Taekwondo, composé de : Fédération andalouse, Fédération Aragonaise, Fédération Asturiana, Federación Canaria Baléares Federation, Fédération Cantabrique Fédération castillan Leonesa , Fédération de Castille-La Mancha, Fédération catalane, Fédération de Ceuta, Fédération du pays Basque Estremena Fédération, Fédération galicienne, Fédération de la Fédération de Madrid, Murcie, Federación Navarra, Rioja Fédération et Fédération de Valence. </string>
    <string name="reglamentoTexto">\n Peut alors desacargarse le tropical de la Fédération espagnole de Taekwondo arbitajre (mis à jour le 11 mars 2017)</string>
    <string name="reglamentoTexto2">\n Une fois téléchargé, vous pouvez la visionner sans entrer dans l’application, de sa « mémoire interne du téléphone », dossier « TAE ».</string>
    <string name="historia2">Mais qu’est le Taekwondo? \n Est une technique de mouvements du corps avec une puissance maximale, équilibre, vitesse et précision. \n il est un sport, c’est un mode de vie pour ses praticiens, est une discipline du corps et l’esprit. \n</string>
    <string name="salir">Sortie</string>
    <string name="inicio">Accueil</string>
    <string name="amarillo">Jaune</string>
    <string name="cinturones">Ceintures de</string>
    <string name="naranja">Orange</string>
    <string name="significadonaranja">Il symbolise la terre fertile, où être planté de nouvelles semences qui poussent comme plante future.</string>
    <string name="verde">Vert</string>
    <string name="significadoverde">"Elle symbolise la germination de la graine, comme une nouvelle usine. "</string>
    <string name="azul">Bleu</string>
    <string name="significadoazul">"Symbolise le ciel, vers lequel développe la plante pour devenir un arbre mature, comme l’avancement des connaissances en Taekwondo. "</string>
    <string name="marron">Brown</string>
    <string name="significadomarron">Il symbolise le danger, elle indique leurs adversaires qu’ils devraient rester à l’écart, en raison de la maturité de leurs connaissances. \n Est les récoltes de fruits de l’arbre de la Taekwondo.</string>
    <string name="negro">Noir</string>
    <string name="significadonegro">Il symbolise la maturité du praticien quant à sa compétence pour enseigner dans le Taekwondo. Représente l’imperméabilité de votre opérateur, la peur et l’obscurité. C’est complètement le contraire de blanc.</string>
    <string name="action_settings">Paramètres</string>
    <string name="ataqueamarillo1">\n Un punch, une attaque à la partie avant de la poignée. \n Pilote position, assis sur le cheval. \n la séparation entre les talons de 1 étape. \n les deux genoux pliés et pieds parallèle entre Sí. \n le poids du corps est réparti à 50%.</string>
    <string name="ataqueamarillo2">\n Un coup de poing double.</string>
    <string name="ataqueamarillo3">\n Coup de poing avant de la zone médiane. \n  Les coups de poing, c’est celui correspondant à la patte antérieure.</string>
    <string name="ataqueamarillo4">\n Coup de poing avant de la zone médiane. \n  Les coups de poing, c’est celui correspondant à la patte arrière.</string>
    <string name="ataqueamarillo5">\n Double coup de poing avant de la zone médiane.  \n Les coups de poing première sont le correspondant à la patte et le poing suivant à la patte antérieure.</string>
    <string name="posicionamarillo1">\n Normale de marche bref, étape étape. \n Les pieds forment un angle interne de 15 ° à 30 °. \n Le poids du corps est fourni, le Centre de gravité se situe entre deux orteils.</string>
    <string name="posicionamarillo2">\n Une longue étape. \n Le genou avant doit être plié et la patte arrière droite. \n Les pieds forment un angle interne de 30°. \n Le poids du corps est distribuée avant 2/3 pièces et 1/3 la partie arrière.</string>
    <string name="posicionamarillo3">\n Debout au garde-à-vous. \n Les chevilles et les talons doivent être en contact, et le bout des orteils séparés. \n Angle entre le pied de 45º.</string>
    <string name="posicionamarillo4">\n Position du cavalier, assis sur le cheval. \n Séparation entre les talons de le 1 étape. \n Les deux genoux pliés et pieds parallèlement les uns aux autres. \n Le poids du corps est réparti à 50%.</string>
    <string name="defensaamarillo1">\n Zone faible défense, détourne les coups de pied et poinçonné. \n Charger la défense en plaçant la base de la poignée sur l’épaule opposée. \n Bras de glisse de la région de l’épaule vers le bas, en couvrant la zone pointant vers l’avant.</string>
    <string name="defensaamarillo2">\n Zone moyen de défense, avec le bras vers l’avant de la jambe. \n Charger de la défense en plaçant le poing avec la paume de la main vers l’avant. \n Blocage, le poignet tourne pour que la paume de la main soit orienté vers l’intérieur.</string>
    <string name="defensaamarillo3">\n Momtong-Maki comme défense. \n Bras de défendre, c’est la jambe vers l’arrière. \n Exécute le bloc de l’extérieur vers l’intérieur. </string>
    <string name="defensaamarillo4">\n Défense de zone supérieure. \n Charger la défense de la région de la hanche. \n Bras s’élève dans la région de la hanche (zone de faible) à la partie supérieure du corps.</string>
    <string name="defensaamarillo5">\n Défense de zone médiane. \n  Charger la défense de la même manière que Olgul Maki, de la région de la hanche. \n  L’extérieur du poignet permet d’écarter.</string>
    <string name="posicionamarillo5">\n Position de préparation. \n  La distance entre les poignées et la ceinture, est un coup de poing.</string>
    <string name="patadaamarillo1">\n Front Kick s’élever aussi haut que possible, retard du genou. \n 	Frappé avec le coussinet du pied (Ap Chuk)</string>
    <string name="patadaamarillo2">\n Rapide coup de pied circulaire. \n Chargé en plaçant le genou dans un parallèle de l’arc au sol. Il se lance dans des mouvements circulaires. \n Vous frappez avec la cambrure du pied (Bal Dung)</string>
    <string name="patadaamarillo3">\n Coup de pied latéral. \n  Il pivote le pied d’appui, frapper en même temps avec le bord du pied, talon (Ti Chuk), clouer le pouces vers le bas.</string>
    <string name="patadaamarillo4">\n Le coup de hache, descendant. \n  Lever le pied vers l’avant avant mode de charge. Est en bas de la jambe, frapper avec la plante du pied (Bal Badat)</string>
    <string name="pumseamarillo1">\n Elle représente le ciel et la lumière. \n Composé de 18 séquences.</string>
    <string name="idioma">Idioma:</string>
    <string name="posicionnaranja1">\n Comparaison entre les talons est une étape. \n Talons en ligne, formant le pied à 90° entre eux. \n Genou arrière plié, mise au point du Centre de gravité. Patte arrière prend en charge 70% du poids, la patte antérieure prend en charge 30% du poids.</string>
    <string name="ataquenaranja1">\n Triple coup de poing. \n Les deux premiers coups sont destinés à la zone médiane, la troisième à la base du nez.</string>
    <string name="ataquenaranja2">\n Coup dur pour le cou avec les deux mains ouverte et paumes vers le haut. \n Chargé avec mains ouvertes et coudes pliés. \n Frappé par le bord de la main, laissant ces vers le haut.</string>
    <string name="ataquenaranja3">\n Sortie au poing vertical et le pouce vers le haut.</string>
    <string name="ataquenaranja4">\n Attaque sur la nuque avec le tranchant de la main, correspondant à pied fin. \n Attaque à l’extérieur à l’intérieur, avec la paume de la main vers le haut.</string>
    <string name="ataquenaranja5">\n Attaque sur la région du cou. \n Attaque avec le tranchant de la main, sur l’envers, avec la paume de la main vers le haut.</string>
    <string name="ataquenaranja6">\n Momotong Bande Jirugui, mais uptown (Olgul). \n Frappé avec le poing de la jambe vers l’avant, à Uptown.</string>
    <string name="defensanaranja1">\n Défense de zone médias. \n Que la paume de la main se trouve face à l’adversaire. \n Le blocus soutient le gros orteil avec l’index.</string>
    <string name="patadanaranja1">\n Coup de pied circulaire vers l’intérieur. \n hits avec le bord externe du pied.</string>
    <string name="patadanaranja2">\n Coup de pied circulaire out. \n Est frappée avec la moitié interne de la plante du pied.</string>
    <string name="patadanaranja3">\n Coup de pied arrière. \n S’étend du talon du frapper du pied à un opoente qui est derrière nous.</string>
    <string name="pumsenaranja1">\n Il représente la joie, jubilation. \n Composé de 18 séquences.</string>
    <string name="pumsenaranja2">\n Ce qui distingue l’homme de l’animal, est tel qu’il devrait être utilisé le feu. \n Composé de 20 séquences.</string>
    <string name="posicionverde1">\n Pieds en L, en regardant vers la droite. \n un pied entre la séparation des pieds.</string>
    <string name="posicionverde2">\n Pieds en L, regardant vers la gauche. \n un pied entre la séparation des pieds.</string>
    <string name="ataqueverde1">\n Appuyez sur la zone médiane, avec les deux mains ouvertes et paumes vers le haut \n Techniques comme Du Sonnal Mok Chigui, mais vers le milieu du corps.</string>
    <string name="ataqueverde2">\n Attaque à courte distance, à la base de la membrure. \n Attaque double en forme de crochet, à coups de poing vers le haut.</string>
    <string name="ataqueverde3">\n Attaque contre la zone de la membrure. \n Est frappée avec le bout des doigts (connu comme le Pion sont Kut). \n La paume de la main est en mode portrait à l’attaque.</string>
    <string name="ataqueverde4">\n Attaque sur le haut \n Lèvre ou front. \n Est frappé avec le dos du poing (appelé sont Dung). \n Est en tension, le coude légèrement fléchi.</string>
    <string name="defensaverde1">\n Défense de la zone médias. \n Est bloquée avec le tranchant de la main, avec un mouvement latéral de l’intérieur à l’extaerior. \n Une main protège à la hauteur du sternum, l’autre tour, se terminant dans une position plus élevée.</string>
    <string name="pumverde1">\n Mouvement simultané d’attaque et défense. \n Au bord de la main de la jambe avant défend le visage. \n Autre part chanter, attaque le cou de l’adversaire, d’extérieur intérieur. \n Une main protège à la hauteur du sternum, une autre tournée se terminant dans une position plus élevée.</string>
    <string name="patadaverde1">\n C’est un coup de pied, simulant un hook. \n Pieds frappant les lancements dans l’arc parallèle au sol.</string>
    <string name="patadaverde2">\n Yop Chagüi coup de pied, mais avec rotation du corps.</string>
    <string name="patadaverde3">\n Le corps pivote à 360°. \n Attaques au visage, avec la partie intérieure du pied. \n Exige équilibre et vitesse.</string>
    <string name="pumseverde1">\n Symbolise le tonnerre, stimulant la peur, peur de l’inconnu, le tromenta. \n Composé de 20 mouvements.</string>
</resources>