<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name"></string>
    <string name="email">E-mail:</string>
    <string name="pass">Password:</string>
    <string name="bienvenida">Benvenuto</string>
    <string name="bienvenida1">... alla prima applicazione del Taekwondo, creato da Taekwondo per taekwondo</string>
    <string name="bienvenida2">Ti amo ! !</string>
    <string name="federacion">Federazioni</string>
    <string name="reglamento">Regolamento</string>
    <string name="historia">Storia</string>
    <string name="ponercinturon">Mettere la cintura</string>
    <string name="saludo">Saluto</string>
    <string name="nivelcituron">Livelli di cintura</string>
    <string name="frases">Frasi</string>
    <string name="partesdelcuerpo">Parti del corpo</string>
    <string name="terminologiabasica">Termini di base</string>
    <string name="galeria">Galleria</string>
    <string name="mapa">Mappa palestre</string>
    <string name="tituloposicion">Posizioni</string>
    <string name="tituloataque">Attacchi</string>
    <string name="titulodefensa">Difese</string>
    <string name="titulopatada">Calci</string>
    <string name="nombrecombinaciontecnicas">Combinazione di tecniche</string>
    <string name="titulopum">Mosse speciali</string>
    <string name="federacion1">World Taekwondo</string>
    <string name="abrir">Aperto</string>
    <string name="cerrar">Chiudere</string>
    <string name="entrar">Accesso</string>
    <string name="entrarcomoinvitado">Entrare come ospite</string>
    <string name="registrarse">Registro</string>
    <string name="olvidar">Ho dimenticato la mia password</string>
    <string name="recuperar">Recuperare il mio account</string>
    <string name="federacion2">European Taekwondo Union</string>
    <string name="federacion3">Federazione spagnola Taekwondo</string>
    <string name="botonreglamento">Scarica arbitrato regolamento</string>
    <string name="historia1">Gli antenati di ciò che attualmente è la Corea del sud, erano organizzati in tribù, dove sono situati incidios di arti marziali perché dipinti e murales.      \n\n        Hanno cominciato con danze e riti religiosi, ma hanno dovuto difendersi contro altre tribù, così incorporata copiata spedizione degli animali.      \n\n         Nel sud corrente, dinastia Sil - Corea, è conosciuto da pochi guerrieri specializzato per la disciplina e la ferocia, che ha conquistato vari regni. Hanno evidenziato le arti marziali Tae Kyon e fare il tuo Tang.     \n\n          Nel 1910 dopo l\'invasione giapponese, è stata vietata la pratica di eventi culturali e sportivi non giapponese (r apesa che praticata nelle famiglie in clandestinità).    \n\n           Nel 1945, dopo la fine della seconda guerra mondiale e nonostante l'influenza del Karate durante 35anos, si rinicio la pratica del Tae Kyon e il Tang.      \n\n         Attraverso, Choi Hong Hee, un militare coreano, addestrati soldati in diverse arti marziali. Nel 1955, era Nato il Taekwondo (la strada dei piedi e pugni), combinando il meglio di diverse arti marziali.     \n\n          È stata fondata nel 1966 l'ITF (International Taekwondo Federation y en 1970 la WTF (World Taekwondo Federation).) Stile W.T.F continuare se lo stile di combattimento, ma credendo in se stesso di essere influenzato da tecniche di Karate sono state modificate.          \n\n     Nel 1994, il Taekwondo è stato accettato come sport olimpico per i giochi olimpici di Sydney.</string>
    <string name="sobrenosotros">Chi Siamo</string>
    <string name="saludo1">Il saluto è una dimostrazione di rispetto per l\'insegnante e il resto dei nostri colleghi. Il saluto non dovrebbe essere solo un gesto vuoto. A forza di ripeterla più e più volte questa manifestazione di rispetto diventa un gesto spontaneo e sincero che si esprime nel cuore e che arricchisce la vita sia di colui che dà e chi lo riceve.</string>
    <string name="saludo2">Tale è l\'importanza di saluto e il suo significato, che nel corso di una singola classe, questo rituale è ripetuto molte volte:-prima di entrare il Dojang. Chiedere il permesso per entrare nella cintura di laurea master o superiore e si salutano.  \n\n    All\'inizio della classe. Il più grande grado di allievo dirige il protocollo corrispondente.      \n\n Durante la classe. Quando si riceve una formazione materiale e alla fine dell\'allenamento con un partner.     \n\n Alla fine della classe. Gli studenti di livello superiore dirige il protocollo corrispondente.      \n\n Prima di lasciare il Dojang. Egli saluta guardando Dojang.</string>
    <string name="sobrenosotros1">Se stai leggendo questo, è perché tu sei così amorevole taekwondo ed entusiasta come noi di questo martial art... :) \n Sono Jessi e David, due studenti di 2 ° grado, sviluppo di applicazioni multi-piattaforma, conosciuto anche come diga. \n Sono stati creati no profit, con il proprio materiale, sia immagini che testo, basato su conoscenze acquisite come atleta più di 10 anni. \n US perché abbiamo deciso di creare è APP dopo aver trovato un buco nella mancanza di applicazioni di questa arte marziale, il Taekwondo. \n Esperemos che ti piace e servire voi utili. Si dispone di una comunità a vostra disposizione al fine di migliorarlo.</string>
    <string name="ponercinturon1">1. Posizionare un lato della punta della cinghia sopra l\'ombelico. \\n\\n 2 - tenere la punta della cintura a livello dell\'ombelico e tornare con l\'altro lato della cinghia della vita intorno alla vita. \\n\\n 3 - con la cinghia in eccesso avvolto intorno alla vita. \\n\\n 4 - passare sopra il primo fine. \\n\\n 5 - la punta della cintura che è lasciata fuori, metterlo all\'interno, sotto la piega della cintura e poi su. \\n\\n 6 - preparare piegato la punta inferiore della cinghia. \\n\\n 7 - put piegati verso il basso la parte superiore della cintura. \\n\\n 8 - con entrambe le estremità della cintura, fare un nodo, direzione cima giù. Regolare la cintura. \\n\\n 9 - coprobamos che le parti restanti suggerimenti sono altrettanto lunghe su entrambi i lati. \\n</string>
    <string name="frase1">La cintura nera vera è quella cintura bianca che non ha mai rinunciato.</string>
    <string name="frase2">Nel Taekwondo, caduta è consentito, ascensore è richiesto.</string>
    <string name="frase3">Taekwondo non è forza e velocità, disciplina e intelligenza.</string>
    <string name="frase4">Non importa se hai calci un migliaio di volte, è importante che si pateees solo una volta e so che ti ha colpito con la forza di mille calci.</string>
    <string name="frase5">Che cosa è la mia vita? La mia passione? Sarebbe il mio essere? La risposta è molto semplice, il Taekwondo.</string>
    <string name="frase6">Morire in formazione a vivere in combattimento.</string>
    <string name="frase7">Nessun sogno è impossibile, mentre si mantenere mantenere l\'illusione di ottenere lui.</string>
    <string name="frase8">La sconfitta di oggi, è il seme della vittoria della mattina.</string>
    <string name="frase9">La strada si fa camminando. Costantemente, testa alta, atteggiamento, lavoro e cuore.</string>
    <string name="frase10">Più forte, più veloce, più alto.</string>
    <string name="terminologiacompeticion">Concorso</string>
    <string name="terminologianumeros">Numeri</string>
    <string name="mapaTextoInicial">Di seguito è una mappa con le palestre di Taekwondo</string>
    <string name="mapaTextoFinal">Se si desidera la tua palestra a comparire su questa mappa è possibile applicare tramite il seguente modulo.</string>
    <string name="significadoamarillo">Essa simboleggia piccoli lampi di luce all\'interno, di cui si desidera coprire tutti i terreni all\'interno del mondo di Taekwondo.</string>
    <string name="nivelcituron1">Gradi nel Taekwondo sono divisi in KUP, PUM e DAN. In Spagna, ci sono 11 ° KUP, la più semplice. Essi seguono una numerazione inversa al livello dello studente, ogni grado è rappresentato da una cintura di colore - Ti - con un significato simbolico.    Nel caso di KUP, le cinture sono di colore bianche (11 ° KUP), bianco-giallo (10 ° KUP), giallo (9 ° KUP), giallo-arancio (8 ° KUP), Orange (7 ° KUP), arancione (6 ° KUP), verde (5 ° KUP), blu (4 ° KUP), blu (3 ° KUP), blu (2 ° KUP)-rosso, rosso/marrone (1 ° KUP), Rosso-nero (1 ° KUM) e nero (1 ° DAN).   Gradi intermedi (due colori) vengono assegnati solo ai praticanti sotto i 14 anni.</string>
    <string name="partecuerpo1">\n Mori: testa \n Mok: collo \n Nok: naso \n Bo: bocca \n Tok: mento \n Pal: braccio \n Palkup: gomito \n Palmok: avambraccio \n Kut: dita \n Chumok: pugno \n Jori: hip \n Dari: gamba \n \n
                                Figlio: mano \n Son Mok: bambola \n Sonnal: cantando la mano \n Son Kut: dita della mano \n Chumok me: pugno che canta \n \n
                                Bal: piede \n Bal Kut: dita dei piedi \n Bal Mok: caviglia \n Bal Dung: collo del piede \n Bal Nal: cresta del piede \n Bal Nal dung: cresta interna del piede \n Ap Chuck: metatarso del piede \n Ti Chuck: heel \n Bal Badat: sole \n </string>
    <string name="terminologiabasica1"> \n I suoi 5 principi: Stoicismo, Coraggio, Pazienza, Umiltà, Cortesia \n \n Sabomin: insegnante \n Dochang: luogo di addestramento \n Dobok: vestito Taekwondo \n Ti: cintura \n
                                        Kiorugui: combattimento \n Chumbi: preparazione \n Bon Kiorugui: combattimento preparato \n Duiro Dora: mezzo giro \n Kihap: urlo (Ki-Energy / Hap-Aire \n Tea Guk Chag: grandezza ed eternità \n Pumse: difese e attacchi combinati \n
                                        Sono: parte inferiore del corpo \n Momotong: parte centrale del corpo \n Olgul: parte superiore del corpo</string>
    <string name="terminologiacompeticion1">\n Chariot: ditta, saluto \n Kionye posizione: saluto \n Chumbi: \n Sichak preparazione: avviare \n Kesok: continuare \n Kalio: diffusione \n Kumna: fine \n Jogu: peto \n Chong: Blue \n Hong: rosso \n Sung: Victor \n Juecho: \n Kiongo di assalto: mezzo punto in meno \n Kamchum: un punto  meno \n Cha Yan Gu: faccia a faccia</string>
    <string name="federaciontexto1">\n Il mondo di Taekwondo è l\'istituzione che si dedica per regolare le regole per il taekwondo a livello competitivo, nonché a tenere periodicamente concorsi e manifestazioni in ciascuna delle loro discipline. \n It è riconosciuta dal Comitato olimpico internazionale. Ha sede nella città di Seoul (Corea del Sud). \n Nel più recente studio, ha avuto l\'affiliazione di 206 federazioni nazionali (provenienti dai cinque continenti), essendo uno dei più grandi federazioni al mondo in termini di appartenenza nazionale. \n Volume dei praticanti è 73 milioni. \n Fino ad oggi è diventato noto come World Taekwondo Federation, ma WTF sono l'abbreviazione dell'espressione "What the fuck?", e cui uso divenne popolare sui social network per esprimere la sorpresa. A causa di questo fatto, il World Taekwondo Federation ha deciso di cambiare a giugno 2017 suo acronimo, cambiando il nome in World Taekwondo, inglese World Taekwondo (acronimo: WT).</string>
    <string name="federaciontexto2">\n Il Taekwondo dell\'Unione europea è l\'istituzione che si dedica per regolare le regole del taekwondo in Europa, nonché a tenere periodicamente concorsi e manifestazioni in ciascuna delle loro discipline. \n È una delle cinque organizzazioni continentali che rendono fino il mondo Taekwondo (WT).</string>
    <string name="federaciontexto3">\n All\'interno dell\'Unione europea di Taekwondo, si trova la Federazione spagnola di Taekwondo, composto da: Federazione Andalusa, Federazione Aragonese, Federazione Asturiana, Federación Canaria Baleari Federation, Federazione della Cantabria Federazione castigliano Leonesa , Castigliano-La Mancha Federation, Federazione catalana, Ceuta Federazione, Federazione dei Paesi Baschi Federazione Estremena, Federazione galiziana, Federazione Federazione Madrid, Murcia, Federación Navarra, Rioja Federazione e Federazione Valenziana. </string>
    <string name="reglamentoTexto">\n Quindi può desacargarse tropicale della Federazione spagnola di Taekwondo arbitajre (Aggiornato 11 marzo 2017)</string>
    <string name="reglamentoTexto2">\n Una volta scaricato, è possibile visualizzarla senza entrare nell\'applicazione, dalla sua "memoria interna del telefono," cartella "TAE".</string>
    <string name="historia2">Ma che cosa è Taekwondo? \n È una tecnica di movimenti del corpo con la massima potenza, equilibrio, velocità e precisione. \n si è uno sport, è un modo di vita per i suoi praticanti, è una disciplina della mente e del corpo. \n</string>
    <string name="salir">Uscita</string>
    <string name="inicio">Casa</string>
    <string name="amarillo">Giallo</string>
    <string name="cinturones">Cinture</string>
    <string name="naranja">Orange</string>
    <string name="significadonaranja">Essa simboleggia la terra fertile, dove essere piantati nuovi semi che germoglieranno come un futuro impianto.</string>
    <string name="verde">Verde</string>
    <string name="significadoverde">"Simboleggia la germinazione del seme, come un nuovo impianto. "</string>
    <string name="azul">Blu</string>
    <string name="significadoazul">"Simboleggia il cielo, verso cui cresce la pianta per diventare un albero maturo, come far progredire le conoscenze in Taekwondo. "</string>
    <string name="marron">Brown</string>
    <string name="significadomarron">Esso simboleggia il pericolo, indica loro avversari che si dovrebbero stare lontano, a causa di invecchiamento della loro conoscenza. \n È la frutta raccolta dell'albero del Taekwondo.</string>
    <string name="negro">Nero</string>
    <string name="significadonegro">Essa simboleggia la maturità del medico per quanto riguarda la sua competenza ad insegnare nel Taekwondo. Rappresenta l\'impermeabilità del vostro elemento portante, la paura e l\'oscurità. È completamente l\'opposto di bianco.</string>
    <string name="action_settings">Impostazioni</string>
    <string name="ataqueamarillo1">\n Un pugno, un attacco con la parte anteriore dell\'impugnatura. \n Posizione di rider, che si siede sul cavallo. \n separazione tra i tacchi di 1 passo. \n entrambe le ginocchia piegate e piedi parallelo tra Sí. \n il peso del corpo è distribuito al 50%.</string>
    <string name="ataqueamarillo2">\n Un doppio pugno.</string>
    <string name="ataqueamarillo3">\n Pugno anteriore nella zona di mezzo. \n Il colpire di pugno è quello corrispondente alla gamba anteriore.</string>
    <string name="ataqueamarillo4">\n Pugno anteriore nella zona di mezzo. \n Il colpire di pugno è quello corrispondente alla gamba posteriore.</string>
    <string name="ataqueamarillo5">\n Doppio pugno anteriore nella zona di mezzo. \n Il primo pugno che colpisce è il corrispondente la gamba posteriore e il pugno seguente per la gamba anteriore.</string>
    <string name="posicionamarillo1">\n Normale a piedi breve, passo passo. \n I piedi formano un angolo interno di 15 ° a 30 °. \n Il peso del corpo viene fornito, il centro di gravità cade tra due dita.</string>
    <string name="posicionamarillo2">\n Un lungo passo. \n Il ginocchio anteriore dovrebbe essere piegato e la gamba posteriore diritta. \n I piedi formano un angolo interno di 30 °. \n Il peso corporeo è distribuito 2/3 parti anteriore e posteriore parte 1/3.</string>
    <string name="posicionamarillo3">\n In piedi sull\'attenti. \n Caviglie e talloni devono essere a contatto, e le punte delle dita dei piedi separati. \n Angolo fra il piede di 45º.</string>
    <string name="posicionamarillo4">\n Posizione del pilota, seduto a cavallo. \n Separazione tra i tacchi di 1 passo. \n Entrambe le ginocchia piegate e piedi paralleli tra loro. \n Il peso del corpo è distribuito al 50%.</string>
    <string name="defensaamarillo1">\n Difesa a zona bassa, devia calci e perforato. \n Caricare la difesa appoggiando la base del manico sulla spalla opposta. \n Braccio scivola dalla zona della spalla verso il basso, che copre l'area che punta verso la parte anteriore.</string>
    <string name="defensaamarillo2">\n Zona centrale della difesa, con il braccio in avanti. \n Caricare la difesa ponendo il pugno con il palmo della mano rivolto verso la parte anteriore. \n Blocco, il polso ruota in modo che il palmo della mano sia rivolto verso l\'interno.</string>
    <string name="defensaamarillo3">\n Difesa Momtong-Maki like. \n Difendere il braccio è la gamba all\'indietro. \n Esegue blocco dall'esterno verso l'interno.</string>
    <string name="defensaamarillo4">\n Difesa a zona superiore. \n Caricare la difesa dalla zona dell\'anca. \n Braccio aumenta nella zona dell'anca (zona bassa) alla zona superiore del corpo.</string>
    <string name="defensaamarillo5">\n Zona centrale della difesa. \n  Caricare la difesa nello stesso modo come Olgul Maki, dalla zona dell\n'anca. \n  Utilizzare la parte esterna del polso per escludere.</string>
    <string name="posicionamarillo5">\n Posizione di preparazione. \n  La distanza tra le impugnature e la cintura, è un pugno.</string>
    <string name="patadaamarillo1">\n Front kick a salire più in alto possibile, in ritardo al ginocchio. \n 	Ha colpito con il rilievo del piede (Ap Chuk)</string>
    <string name="patadaamarillo2">\n  Calcio circolare. \n  Caricato collocando il ginocchio in un parallelo di arco al suolo. Si lancia in movimento circolare. \n Colpisci con il collo del piede del piede (Bal Dung)</string>
    <string name="patadaamarillo3">\n Calcio laterale. \n  Esso è imperniato il piedino d\'appoggio, colpendo allo stesso tempo con il bordo del piede, tallone (Ti Chuk), inchiodare il pollice verso.</string>
    <string name="patadaamarillo4">\n Kick axe, decrescente. \n  Crescente di gamba anteriore avanti modalità di ricarica. Fatta la parte inferiore della gamba, colpire con la pianta del piede (Bal Badat)</string>
    <string name="pumseamarillo1">\n Rappresenta il cielo e la luce. \n Composto da 18 sequenze.</string>
    <string name="idioma">Lingua:</string>
</resources>