<resources>
    <string name="app_name">Taekwondo</string>
    <string name="title_activity_landing">landingActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="abrir">Abrir</string>
    <string name="cerrar">Cerrar</string>
    <string name="fuentetitulo">Arial</string>

    <!-- Textos -->
    <!--Historia-->
    <string name="historia"></string>

    <!--Saludo-->
    <string name="saludo1">El saludo es una demostración de respeto al maestro y al resto de nuestros compañeros. El saludo no debe ser solo un gesto vacío. A fuerza de repetirlo una y otra vez esta
     manifestación de respeto se convierte en un gesto espontáneo y sincero que se expresa de corazón y que enriquece la vida tanto de quién lo da como de quien lo recibe.</string>
    <string name="saludo2">Es tal la importancia del saludo y su significado, que en el curso de una sola clase, este ritual se repite un gran número de veces:\n
    - Antes de entrar al Dojang. Se pide permiso para entrar al Maestro o cinturón de mayor grado, y se saluda.\n
    - Al comenzar la clase. El alumno de mayor grado dirije el protocolo correspondiente.\n
    - Durante la clase. Cuando se recibe un material de entrenamiento y al finalizar el entrenamiento con un compañero.\n
    - Al finalizar la clase. El alumno de mayor grado dirije el protocolo correspondiente.\n
    - Antes de salir del Dojang. Se saluda mirando al Dojang.\n</string>

    <!--PonerCinturon-->
    <string name="ponercinturon">1- Coloque sobre el ombligo una lado de la punta del cinturon.\n
2- Agarre dicha punta del cinturón a nivel del ombligo, y de la vuelta con el otro lado del cinturón alrededor de su cadera.\n
3- Con el cinturon sobrante, envuelvalo alrededor de su cintura.\n
4- Paselo por encima el primer extremo.\n
5- La punta del cinturón que queda hacia fuera, la colocamos hacia dentro, por debajo del doblez del cinturón y luego hacia arriba. \n
6- Preparamos dobleada la punta inferior del cintron.\n
7- Colocamos doblada hacia abajo la punta superior del cinturón.\n
8- Con las dos puntas del cinturon, realizamos un nudo, en direccion de arriba hacia abajo. Lo ajustamos.\n
9- Coprobamos que las partes que quedas de las puntas son iguales de largas a ambos lados.\n</string>

    <!--NivelCinturon-->
    <string name="nivelcituron1">Los grados en Taekwondo se dividen en KUP, PUM y DAN. En España, existen 11 grados KUP, los más básicos. Siguen una numeración inversa al nivel del alumno,
        cada grado está representado por un color de cinturón -Ti- con un significado simbólico. \n
    En el caso del KUP, los cinturones son blanco (10º KUP), blanco-amarillo (9º KUP), amarillo (8º KUP), amarillo-verde (7º KUP), verde (6º KUP), verde-azul (5º KUP), azul (4º KUP),
        azul-rojo (3º KUP), marrón (2º KUP) y rojo-negro (1º KUP).\n
        Los grados intermedios (de dos colores) sólo se otorgan a practicantes menores de 14 años.</string>

    <!--AMARILLO-->
    <string name="significadoamarillo">Simboliza pequeños destellos de luz interior, la cual desea cubrir toda la tierra del mundo dentro del Taekwondo.</string>

    <!--Posiciones-->
    <string name="tituloposicionamarillo">Posiciones de amarillo</string>
    <string name="nombreposicionamarillo1">Ap Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo1">\n
            Paso corto, paso normal de andar.\n
			Los pies forman un ángulo interno de 15º a 30º.\n
			El peso del cuerpo es proporcionado, el centro de gravedad cae entre los dos pies.</string>
    <string name="nombreposicionamarillo2">Ap Kubi Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo2">\n
            Paso y medio, un paso largo.\n
			La rodilla delantera debe estar doblada y la pierna trasera recta.\n
			Los pies forman un ángulo interno de 30º.\n
			El peso del cuerpo se distribuye 2/3 partes delante y 1/3 parte detrás.</string>
    <string name="nombreposicionamarillo3">Chariot Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo3">\n
            Posición de firmes.\n
			Los tobillos y talones deben estar en contacto, y las puntas de los pies separadas.\n
			Ángulo entre los pies de 45º.</string>
    <string name="nombreposicionamarillo4">Chum-Chum Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo4">\n
            Postura del jinete, sentados a caballo.\n
			Separación entre los talones de 1 paso.\n
			Ambas rodillas dobladas y pies paralelos entre sí.\n
			El peso del cuerpo se distribuye al 50%.</string>
    <string name="nombreposicionamarillo5">Kibon Chumbi Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo5">\n
            Posición de preparación.\n
			La distancia entre los puños y el cinturon, es de un puño.</string>

    <!--Ataques-->
    <string name="tituloataqueamarillo">Ataques de amarillo</string>
    <string name="nombreataqueamarillo1">Jan Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo1">\n
            Un puñetazo, un ataque con la parte frontal del puño.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo2">Dubon Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo2">\n
            Un puñetazo doble.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo3">Monton Bande Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo3">\n
            Puñetazo frontal a la zona media.\n
			El puño que golpea es el correspondiente a la pierna delantera.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo4">Monton Baro Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo4">\n
            Puñetazo frontal a la zona media.\n
			El puño que golpea es el correspondiente a la pierna trasera.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo5">Dubon Montong Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo5">\n
            Puñetazo frontal doble a la zona media.\n
			El primer puño que golpea es el correspondiente a la pierna trasera, y el siguiente puño el correspondiente a la pierna delantera.</string>

    <!--Defensas-->
    <string name="titulodefensaamarillo">Defensas de amarillo</string>
    <string name="nombredefensaamarillo1">Are Maki</string>
    <string name="defensaamarillo1">\n
            Defensa zona baja, desvía patadas y puñetazos. \n
			Carga la defensa colocando la base del puño sobre el hombro contrario. \n
			El brazo se desliza de la zona del hombro hacia abajo, cubriendo la zona que apunta al frente</string>
    <string name="nombredefensaamarillo2">Montong Maki</string>
    <string name="defensaamarillo2">\n
            Defensa zona media, con el brazo de la pierna adelantada.\n
			Carga la defensa colocando el puño con la palma de la mano orientada al frente. \n
			Al bloquear, la muñeca gira para que la palma de la mano mire hacia dentro.</string>
    <string name="nombredefensaamarillo3">Montong An Maki</string>
    <string name="defensaamarillo3">\n
            Defensa parecida a Monton Maki. \n
			El brazo que defiende es el correspondiente a la pierna atrasada. \n
			Realiza el bloque desde el exterior hacia el interior. </string>
    <string name="nombredefensaamarillo4">Olgul Maki</string>
    <string name="defensaamarillo4">\n
            Defensa zona superior\n
			Carga la defensa desde la zona de la cadera.\n
			El brazo asciende de la zona de la cadera (zona baja) a la zona alta del cuerpo.</string>
    <string name="nombredefensaamarillo5">Montong Bakat Maki</string>
    <string name="defensaamarillo5">\n
            Defensa zona media.\n
			Carga la defensa del mismo modo que Olgul Maki, desde la zona de la cadera.\n
			Usa la parte exterior de la muñeca para defender hacia fuera. </string>

    <!--Patadas-->
    <string name="titulopatadaamarillo">Patadas de amarillo</string>
    <string name="nombrepatadaamarillo1">Ap Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo1">\n
            Patada frontal, se carga levantando de modo frontal, y lo más alto posible, la rodilla retrasada.\n
			Se golpea con la almohadilla del pie (Ap Chuk)</string>
    <string name="nombrepatadaamarillo2">Dolio Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo2">\n
            Patada circular rápida.\n
			Se carga colocando la rodilla en un arco paralelo al suelo. Se lanza en movimiento circular\n
			Golpea con el empeine del pie (Bal Dung)</string>
    <string name="nombrepatadaamarillo3">Yop Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo3">\n
            Patada lateral.\n
			Se pivota el pie de apoyo, golpeando a su vez con el borde del pie, clavando el talón (Ti Chuk), con el pulgar hacia abajo </string>
    <string name="nombrepatadaamarillo4">Nerio Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo4">\n
            Patada en hacha, descendente.\n
			Se carga elevando la pierna de modo frontal hacia delante.Se hace descender la pierna, golpeando con la planta del pie (Bal Badat)</string>

    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumseamarillo1">Taeguk Il Chang</string>
    <string name="pumseamarillo1">\n
            Representa el cielo y la luz.\n
			Compuesto de 18 secuencias.</string>


    <!--NARANJA-->
    <string name="significadonaranja">Simboliza la tierra fértil, donde se plantará una nueva semilla que brotará como una futura planta.</string>
    <!--Posiciones-->
    <string name="nombreposicionnaranja1">Tuit Kubi Sogui</string>
    <string name="posicionnaranja1">Paso medio, la separación entre talones es de un paso.\n
			Talones en línea, formando los pies 90ºentre ellos.\n
			Rodilla trasera doblada, centrando el centro de gravedad.\n
			Pierna trasera soporta el 70% del peso, la pierna delantera soporta el 30% del peso.</string>
    <!--Ataques-->
    <string name="nombreataquenaranja1">Sebon Jirugui</string>
    <string name="ataquenaranja1">Paso medio, la separación entre talones es de un paso.\n
			Talones en línea, formando los pies 90ºentre ellos.\n
			Rodilla trasera doblada, centrando el centro de gravedad.\n
			Pierna trasera soporta el 70% del peso, la pierna delantera soporta el 30% del peso.</string>
    <string name="nombreataquenaranja2">Du Sonnal Mok Chigui</string>
    <string name="ataquenaranja2">Golpe a la zona del cuello, con las dos manos abiertas y las palmas hacia arriba.\n
			Se carga con las manos abiertas, con los codos completamente dobladas, y las palmas de la mano mirando a la mejilla.\n
			Se golpea con el canto de la mano, quedando estás mirando hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataquenaranja3">Seuo Jirugui</string>
    <string name="ataquenaranja3">Lanzamiento con el puño en vertical y el pulgar hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataquenaranja4">Jan Sonnal An Mok Chigui</string>
    <string name="ataquenaranja4">Ataque a la zona del cuello.\n
			Se ataca con el canto de la de mano correspondiente al pie atrasado. \n
			El ataque es en forma de arco, de fuera hacia dentro, con la palma de la mano mirando hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataquenaranja5">Jan Sonnal Bakat Mok Chigui</string>
    <string name="ataquenaranja5">Ataque a la zona del cuello. \n
			Se ataca con el canto de la mano,  de dentro hacia fuera, con la palma de la mano mirando hacia arriba.</string>
    <!--Defensas-->
    <string name="nombredefensanaranja1">Jan Sonnal Bakat Mok Chigui</string>
    <string name="defensanaranja1">Defensa zona media.\n
			La palma de la mano se situa mirando al oponente.\n
			El bloqueo se realiza apoyando el dedo gordo junto al dedo índice. </string>
    <!--Patadas   NO HAY  -->
    <!-- Combinación Técnicas -->
    <string name="combinaciontecnicasnaranja1">Are Maki - Monton An Maki - Monton Bande Jirugui (con diferente mano)</string>
    <string name="combinaciontecnicasnaranja2">Are Maki - Olgul Maki (con misma mano) - Monton Baro Jirugui</string>
    <string name="combinaciontecnicasnaranja3">Are Maki - Monton An Maki - Dubon Monton Jirugui</string>
    <string name="combinaciontecnicasnaranja4">Ap Chagui - Mon Dolio Tuit Chagui (con diferente pie)</string>
    <string name="combinaciontecnicasnaranja5">Ap Chagui - Yop Chagui (con diferente pie)</string>
    <string name="combinaciontecnicasnaranja6">Dolio Chagui Monton -Yop Chagui Olgul (con diferente pie)</string>
    <string name="combinaciontecnicasnaranja7">Bandal Chagui - Nerio Chagui</string>
    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumsenaranja1">Taeguk I Chang</string>
    <string name="pumsepumsenaranja1">Representa la alegría, el júbilo.\n
				Compuesto de 18 secuencias.</string>
    <string name="nombrepumsenaranja2">Taeguk Sam Chang</string>
    <string name="pumsepumsenaranja2">Lo que distingue al hombre del animal, es como debe usarse el fuego.\n
				Compuesto de 20 secuencia.</string>


    <!--VERDE-->
    <string name="significadoverde">Simboliza la germinación de la semilla, como una nueva planta. </string>
    <!--Posiciones   NO HAY  -->
    <!--Ataques-->
    <string name="nombreataqueverde1">Du Sonnal Monton Chigui</string>
    <string name="ataqueverde1">Golpe a la zona media, con las dos manos abiertas y las palmas hacia arriba.\n
				Técnica como Du Sonnal Mok Chigui, pero a la zona media del cuerpo.</string>
    <string name="nombreataqueverde2">Du Checho Jirugui</string>
    <string name="ataqueverde2">Ataque en corta distancia, a la base de las costillas.\n
				Doble ataque en forma de gancho, con los puños hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataqueverde3">Pyon Sonkut Seou Chirigui</string>
    <string name="ataqueverde3">Ataque a la zona de las costillas.\n
				Se golpea con la punta de los dedos (conocidos como Pion Son Kut).
				La plama de la mano queda en modo vertical al atacar.</string>
    <string name="nombreataqueverde4">Dung Chumok Ape Chigui</string>
    <string name="ataqueverde4">Ataque al labio superior o sien.\n
				Se golpea con el reverso del puño (conocido como Son Dun).\n
				El codo se encuentra en tensión, ligeramente doblado.</string>
    <!--Defensas-->
    <string name="nombredefensaverde1">Sonnal Monton Maki</string>
    <string name="defensaverde1">Defensa de la zona media.\n
				Se bloquea con el canto de la mano, con un movimiento lateral del interior al extaerior.\n
				Una mano protege a la altura del esternón, la otra gira, terminando en una posición más superior.</string>
    <!--Pum-->
    <string name="nombrepumverde1">Chebi Pum Mok Chigui</string>
    <string name="pumverde1"> Movimiento simultáneo de ataque y defensa.\n
				El canto de la mano de la pierna adelantada defiende la cara.\n
				El canto de la otra mano, ataca el cuello del oponente, desde fuera hacia dentro.\n
				Una mano protege a la altura del esternón, la otra gira, terminando en una posición más superior.</string>

    <!--Patadas-->
    <string name="nombrepatadaverde1">Mon Dolio Nako Chagui</string>
    <string name="patadaverde1">Es una patada giro, que simula un gancho.\n
				El pie que golpea se lanza en arco paralelo al suelo.</string>
    <string name="nombrepatadaverde2">Mon Dolio Yop Chagui</string>
    <string name="patadaverde2">Patada Yop Chagui, pero con giro de cuerpo.</string>
    <string name="nombrepatadaverde3">Bakat Dari Chagui</string>
    <string name="patadaverde3">Patada circular hacia fuera.\n
				Se golpea con la mitad interna de la planta del pie.</string>
    <string name="nombrepatadaverde4">An Dari Chagui</string>
    <string name="patadaverde4">Patada circular hacia dentro.\
				Se golpea con el canto externo del pie.</string>
    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumseverde1">Taeguk Sa Chang</string>
    <string name="pumseverde1">Simboliza el trueno, estimulando el miedo, el temor a lo desconocido, la tromenta.\n
				Compuesto de 20 movimientos.</string>


    <!--AZUL-->
    <string name="significadoazul">Simboliza el cielo, hacia el cual va creciendo la planta hasta convertirse en un árbol maduro, a medida que los conocimientos en Taekwondo avanzan. </string>
    <!--Posiciones-->
    <string name="nombreposicionazul1">Moa Sogui</string>
    <string name="posicionazul1">Posicion de pies juntos.\n
		Pies paralelos, punto de contacto entre los talones y los dedos.\n</string>
    <string name="nombreposicionazul2">Pionji Sogui</string>
    <string name="posicionazul2">Posicion cómoda.\n
		Distancia entre pies,la anchura de los hombros.\n
		Ángulo entre pies de 45º.\n
		Peso se distributye al 50% en cada pierna.\n</string>
    <string name="nombreposicionazul3">Naranji Sogui</string>
    <string name="posicionazul3">Posicion de los pies paralelos.
		Separación entre pies, es la anchura de los hombros.\n</string>
    <string name="nombreposicionazul4">Orun Sogui</string>
    <string name="posicionazul4">Pies en L, mirando hacia la derecha.\n
		Separación de un pie entre pies.\n</string>
    <string name="nombreposicionazul5">Uen Sogui</string>
    <string name="posicionazul5">Pies en L, mirando hacia la izquierda.\n
		Separación de un pie entre pies.\n</string>
    <!--Ataques-->
    <!--Defensas-->
    <!--Patadas-->
    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumseazul1">Taeguk Oh Chang</string>
    <string name="pumseazul1"></string>
    <string name="nombrepumseazul2">Taeguk Yuk Chang</string>
    <string name="pumseazul2"></string>



    <!--MARRON-->
    <string name="significadomarron">Simboliza el peligro,  indica a sus oponentes que deben mantenerse alejados, debido a la madurez de sus conocimientos.\n
        Es el fruto cosechado del árbol del Taekwondo.</string>
    <!--Posiciones-->
    <!--Ataques-->
    <!--Defensas-->
    <!--Patadas-->
    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumsemarron1">Taeguk Chil Chang</string>
    <string name="pumsemarron1"></string>

    <!--NEGRO-->
    <string name="significadonegro">Simboliza la madurez del practicante en cuanto a su competencia para impartir enseñanza en el Taekwondo. Representa la impermeabilidad de su portador,
        al miedo y la oscuridad.  Es completamente lo opuesto al color blanco.</string>
    <!--Posiciones-->
    <!--Ataques-->
    <!--Defensas-->
    <!--Patadas-->
    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumsenegro1">Taeguk Pal Chang</string>
    <string name="pumsenegro1"></string>
</resources>
