<resources>
    <string name="app_name">Taekwondo</string>
    <string name="title_activity_landing">landingActivity</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="abrir">Abrir</string>
    <string name="cerrar">Cerrar</string>
    <string name="fuentetitulo">Arial</string>

    <!--Botones-->

    <!--Login-->
    <string name="entrar">Acceder</string>
    <string name="entrarcomoinvitado">Entrar como invitado</string>
    <string name="registrarse">Registrarse</string>
    <string name="olvidar">Olvidé mi contraseña</string>
    <string name="recuperar">Recuperar mi cuenta</string>
    <string name="salir">Salir</string>
    <string name="inicio">Inicio</string>

    <string name="email">Email: </string>
    <string name="pass">Contraseña:</string>
    <string name="idioma">Idioma:</string>

    <!-- Textos -->

    <!--Principal-->
    <string name="bienvenida">B I E N V E N I D @ </string>
    <string name="bienvenida1">. . . a la primera aplicación de Taekwondo, creado por taekwondistas para taekwondistas.</string>
    <string name="bienvenida2">¡ Te encantará !</string>

    <!--Federacion-->
    <string name="federacion">Federaciones</string>
    <string name="federacion1">Taekwondo Mundial</string>
    <string name="federaciontexto1">\n El Taekwondo Mundial es la institución que se dedica a regular las normas del taekwondo a nivel competitivo, así como de celebrar periódicamente competiciones y eventos en cada una
            de sus disciplinas. \n
            Es reconocido por el Comité Olímpico Internacional. Tiene su sede en la ciudad de Seúl (Corea del Sur). \n
            En el último estudio, contaba con la afiliación de 206 federaciones nacionales (de los cinco continentes), siendo una de las mayores federaciones del mundo en cuanto a miembros nacionales afiliados. \n
            El volumen de practicantes es entorno a los 73 millones. \n\n
            Hasta la fecha se conocía como Federación Mundial de Taekwondo, pero debido a que WTF son las siglas en inglés de la expresión "What the fuck?", y cuyo uso se volvió muy popular en redes sociales para expresar
            sorpresa. Debido a tal hecho, la Federación Mundial de Taekwondo decidió cambiar en junio de 2017 sus siglas, pasando a denominarse Taekwondo Mundial, en inglés World Taekwondo (siglas: WT).</string>

    <string name="federacion2">Unión Europea Taekwondo</string>
    <string name="federaciontexto2">\n La Unión Europea de Taekwondo es la institución que se dedica a regular las normas del taekwondo en Europa, así como de celebrar periódicamente
            competiciones y eventos en cada una de sus disciplinas. \n
            Es una de las cinco organizaciones continentales que componen el Taekwondo Mundial (WT).</string>

    <string name="federacion3">Federacion Espanola Taekwondo</string>
    <string name="federaciontexto3">\n Dentro de la Unión Europea del Taekwondo, se enceuntra la Federación Española de Taekwondo, compuesta de: Federación Andaluza, Federación Aragonesa, Federación Asturiana, Federación Balear
            Federación Canaria, Federación Cántabra, Federación Castellano Leonesa, Federación Castellano-Manchega, Federación Catalana, Federación Ceutí, Federación de Euskadi, Federación Estremeña, Federación Gallega,
            Federación Madrileña, Federación Murciana, Federación Navarra, Federación Riojana y Federación Valenciana. </string>


    <!--Reglamento-->
    <string name="reglamento">Reglamento</string>
    <string name="botonreglamento">Descargar Reglamento Arbitraje</string>
    <string name="reglamentoTexto">\n A continuación puede desacargarse el regalmento de arbitajre de la Federación Española de Taekwondo (actualizado a 11 de Marzo de 2017)</string>
    <string name="reglamentoTexto2">\n Una vez descargado, podrá visualizarlo sin entrar en la aplicación, desde su "memoria interna del movil", la carpeta "TAE".</string>


    <!--Historia-->
    <string name="historia">Historia</string>
    <string name="historia1">Los antepasados de lo que actualemnte es Corea, se organizaban en tribus, dónde se localizan incidios de artes marciales debido a pinturas y murales.\n\n
            Comenzaron con danzas y ritos religioso, pero debían defenderse contra otras tribus, por lo que incorporaron movimietos copiados de los animales.\n\n
            En la actual corea del sur, en la dinastía Sil-la, se sabe de unos guerreros especializados por su disciplina y ferocidad, los cuales conquistaron diversos reinos. Destacaban las artes marciales Tae Kyon y Tang Su Do.\n\n
            En 1910 tras la invasión de los japoneses, quedó prohibida la práctica de manifestaciones culturales y deportivas no japoneses (apesa r de que practicaban en las familias a escondidas).\n\n
            En 1945, tras finalizar la segunda guerra mundial, y a pesar de la influencia del Karate durante 35años, se rinició la práctica de Tae Kyon y Tang Su Do.\n\n
            Finalemnte, Choi Hong Hee, un militar coreano, adiestró a los soldados en diferentes artes marciales. En 1955, nació el Taekwondo (el camino de los pies y de los puños), combinando lo mejor de distintas artes marciales.\n\n
            En 1966 se fundó la ITF(International Taekwondo Federation y en 1970 la WTF (World Taekwondo Federation). El estilo W.T.F. continúo si estilo de combate, pero se cambiaron algunas técnicas por creerse influenciadas por el Kárate.\n\n
            En 1994, el Taekwondo fue aceptado como deporte olímpico, para los juegos olímpicos de Sydney.
            </string>
    <string name="historia2">¿Pero qué es el Taekwondo? \n \n
            Es una técnica de movimientos corporales con la máxima potencia, equilibro, velocidad y precisión.\n
            Es un deporte, es una forma de vida para sus practicantes, es una disciplina mental y corporal. \n
            </string>

    <!--Sobre nosotros-->
    <string name="sobrenosotros">Sobre nosotros</string>
    <string name="sobrenosotros1">Si estás leyendo esto, es porque eres tan amante del taekwondo y entusiasta como nosotros de este arte marcial... :) \n\n
        Somos Jessi y David, dos estudiantes de 2º grado superior, Desarrollo de Aplicaciones Multiplataforma, también conocido como DAM. \n\n
        Ha sido creado sin ánimo de lucro, con material propio, tanto imágenes y textos, basados en conocimientos adquiridos como deportista desde hace más de 10 años. \n\n
        Nos hemos decidido a crear está APP tras encontrar un agujero en la falta de aplicaciones de este arte marcial, el Taekwondo. \n\n
        Esperemos que os guste, y os sirva de utilidad. Tenéis una comunidad a vuestra disposición para poder mejorarla.</string>


    <!--Saludo-->
    <string name="saludo">Saludo</string>
    <string name="saludo1">El saludo es una demostración de respeto al maestro y al resto de nuestros compañeros. El saludo no debe ser solo un gesto vacío. A fuerza de repetirlo una y otra vez ésta
     manifestación de respeto se convierte en un gesto espontáneo y sincero que se expresa de corazón y que enriquece la vida tanto de quién lo da como de quien lo recibe.</string>
    <string name="saludo2">Es tal la importancia del saludo y su significado, que en el curso de una sola clase, este ritual se repite un gran número de veces:\n
    - Antes de entrar al Dojang. Se pide permiso para entrar al Maestro o cinturón de mayor grado, y se saluda.\n
    - Al comenzar la clase. El alumno de mayor grado dirije el protocolo correspondiente.\n
    - Durante la clase. Cuando se recibe un material de entrenamiento y al finalizar el entrenamiento con un compañero.\n
    - Al finalizar la clase. El alumno de mayor grado dirige el protocolo correspondiente.\n
    - Antes de salir del Dojang. Se saluda mirando al Dojang.\n</string>


    <!--PonerCinturon-->
    <string name="ponercinturon">Colocar cinturón</string>
    <string name="ponercinturon1">1- Coloque sobre el ombligo un lado de la punta del cinturón. \n\n
2- Agarre dicha punta del cinturón a nivel del ombligo, y de la vuelta con el otro lado del cinturón alrededor de su cintura. \n\n
3- Con el cinturón sobrante, envuélvalo alrededor de su cintura. \n\n
4- Páselo por encima el primer extremo. \n\n
5- La punta del cinturón que queda hacia fuera, la colocamos hacia dentro, por debajo del doblez del cinturón y luego hacia arriba. \n\n
6- Preparamos doblada la punta inferior del cinturón. \n\n
7- Colocamos doblada hacia abajo la punta superior del cinturón. \n\n
8- Con las dos puntas del cinturón, realizamos un nudo, en dirección de arriba hacia abajo. Ajustamos el cinturón. \n\n
9- Coprobamos que las partes que quedan de las puntas son igual de largas a ambos lados. \n</string>


    <!--NivelCinturon-->
    <string name="nivelcituron">Niveles cinturón</string>
    <string name="nivelcituron1">Los grados en Taekwondo se dividen en KUP, PUM y DAN. En España, existen 11 grados KUP, los más básicos. Siguen una numeración inversa al nivel del alumno,
        cada grado está representado por un color de cinturón -Ti- con un significado simbólico. \n\n
    En el caso del KUP, los cinturones son blanco (11º KUP), blanco-amarillo (10º KUP), amarillo (9º KUP), amarillo-naranja (8º KUP), naranja (7º KUP), naranja-verde (6º KUP), verde (5º KUP),
        verde-azul (4º KUP), azul (3º KUP), azul-rojo (2º KUP), rojo/marrón (1º KUP), rojo-negro (1º KUM), y negro (1º DAN).\n\n
        Los grados intermedios (de dos colores) sólo se otorgan a practicantes menores de 14 años.</string>

    <!-- Frases -->
    <string name="frases">Frases</string>
    <string name="frase1">El verdadero cinturón negro es aquel cinturón blanco que jamás se dio por vencido.</string>
    <string name="frase2">En el Taekwondo, caerse está permitido, levantarse es obligatorio.</string>
    <string name="frase3">El Taekwondo no es fuerza y velocidad, es disciplina e inteligencia.</string>
    <string name="frase4">No importa si pateas mil veces, lo importante es que pateees una sola vez y saber que le pegaste con la fuerza de mil patadas.</string>
    <string name="frase5">¿Qué es mi vida? ¿Mi pasión? ¿Mi ser? La respuesta es muy simple, es el Taekwondo.</string>
    <string name="frase6">Morir en el entrenamiento para vivir en el combate.</string>
    <string name="frase7">Ningún sueño es imposible, mientras sigas manteniendo la ilusión de conseguirlo.</string>
    <string name="frase8">La derrota de hoy, es la semilla de la victoria de mañana.</string>
    <string name="frase9">El camino se hace caminando. Paso firme, cabeza alta, actitud, trabajo y corazón.</string>
    <string name="frase10">Más fuerte, más rápido, más alto.</string>


    <!-- Partes del cuerpo -->
    <string name="partesdelcuerpo">Partes del cuerpo</string>
    <string name="partecuerpo1">\n Mori: cabeza \n Mok: cuello \n Nok: nariz \n Bo: boca \n Tok: barbilla \n Pal: brazo \n Palkup: codo \n Palmok: antebrazo \n Kut: dedos \n Chumok: puño \n Jori: cadera \n Dari: pierna \n \n
            Son: mano \n Son Mok: muñeca \n Sonnal: canto de la mano \n  Son Kut: dedos de la mano \n Me Chumok: canto del puño \n \n
            Bal: pie \n Bal Kut: dedos del pie \n Bal Mok: tobillo \n  Bal Dung: empeine \n Bal Nal: canto del pie \n Bal Nal dung: canto interior del pie \n Ap Chuck: metatarso del pie \n Ti Chuck: talón \n Bal Badat: planta del pie \n</string>


    <!-- Terminologia -->
    <string name="terminologiabasica">Términos básicos</string>
    <string name="terminologiabasica1">\n Sus 5 principios: Estoicismo, Valentia, Paciencia, Humildad, Cortesia \n\n Sabomin: maestro \n Dochang: lugar de entrenamiento \n Dobok: Traje de Taekwondo \n Ti: cinturon\n
            Kiorugui: combate \n Chumbi: preparación \n Bon Kiorugui: combate preparado \n Duiro Dora: media vuelta \n Kihap: grito (Ki-Energía/Hap-Aire \n Tea Guk Chag: grandeza y eternidad \n Pumse: defensas y ataques combinados \n
            Are: zona baja del cuerpo \n Momotong: zona media del cuerpo \n Olgul: Zona alta del cuerpo</string>

    <string name="terminologiacompeticion">Competición</string>
    <string name="terminologiacompeticion1">\n Chariot: firmes, posicion de saludo \n Kionye: Saludo \n Chumbi: preparación \n Sichak: empezar \n Kesok: continuar \n Kalio:separarse \n Kumna: final \n Jogu: peto \n
            Chong: azul \n Hong: rojo \n Sung: vencedor \n Juecho: asalto \n Kiongo: medio punto menos \n Kamchum: un punto menos \n Cha Yan Gu: cara a cara</string>

    <string name="terminologianumeros">Números</string>
    <string name="terminologianumeros1">\n 1 - Jana \n 2 - Dul \n 3 - Set \n 4 - Net \n 5 - Dasot \n 6 - Yosot \n 7 - Ilgop \n 8 - Yodol \n 9 - Ajop \n 10 - Yul \n 11 - Yul Jana \n 12 - Yul Dul \n ... \n 20 - Sumul </string>
    <string name="terminologianumeros2">\n 1º - Il \n 2º - I \n 3º - Sam \n 4º - Sa \n 5º - Oh \n 6º - Youk \n 7º - Child \n 8º - Pal \n 9º - Gu \n 10º - Sib </string>


    <!-- Mapas -->
    <string name="mapa">Mapa Gimnasios</string>
    <string name="mapaTextoInicial">A continuación se muestra un mapa con los Gimnasios de Taekwondo</string>
    <string name="mapaTextoFinal">Si desea que su gimnasio aparezca en este mapa puede solicitarlo a través del siguiente formulario.</string>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>

    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>


    <!--Galeria-->
    <string name="galeria">Galería</string>
    <string name="galeria1">Algo 1 sobre la galeria</string>
    <string name="galeria2">Final de galeria de imagenes</string>



    <!--   C  I  N  T  U  R  O  N  E  S  -->
    <string name="cinturones">Cinturones</string>
    <string name="tituloposicion">Posiciones</string>
    <string name="tituloataque">Ataques</string>
    <string name="titulodefensa">Defensas</string>
    <string name="titulopatada">Pagistadas</string>
    <string name="titulopumse">Pumse</string>
    <string name="nombrecombinaciontecnicas">Combinación de técnicas</string>
    <string name="nombrecombinaciontecnicasmismapierna">Combinación de técnicas (con la misma pierna)</string>
    <string name="nombrecombinaciontecnicasavanzandoregresando">Combinación de técnicas (avanzando y regresando)</string>
    <string name="titulopum">Mov. Especial</string>


    <!--AMARILLO-->
    <string name="amarillo">Amarillo</string>
    <string name="significadoamarillo">Simboliza pequeños destellos de luz interior, la cual desea cubrir toda la tierra del mundo dentro del Taekwondo.</string>

    <!--Posiciones-->
    <string name="nombreposicionamarillo1">Ap Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo1">\n
            Paso corto, paso normal de andar.\n
			Los pies forman un ángulo interno de 15º a 30º.\n
			El peso del cuerpo es proporcionado, el centro de gravedad cae entre los dos pies.</string>
    <string name="nombreposicionamarillo2">Ap Kubi Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo2">\n
            Un paso largo.\n
			La rodilla delantera debe estar doblada y la pierna trasera recta.\n
			Los pies forman un ángulo interno de 30º.\n
			El peso del cuerpo se distribuye 2/3 partes delante y 1/3 parte detrás.</string>
    <string name="nombreposicionamarillo3">Chariot Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo3">\n
            Posición de firmes.\n
			Los tobillos y talones deben estar en contacto, y las puntas de los pies separadas.\n
			Ángulo entre los pies de 45º.</string>
    <string name="nombreposicionamarillo4">Chum-Chum Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo4">\n
            Postura del jinete, sentados a caballo.\n
			Separación entre los talones de 1 paso.\n
			Ambas rodillas dobladas y pies paralelos entre sí.\n
			El peso del cuerpo se distribuye al 50%.</string>

    <!--Ataques-->
    <string name="nombreataqueamarillo1">Jan Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo1">\n
            Un puñetazo, un ataque con la parte frontal del puño. \n
            Postura del jinete, sentados a caballo.\n
			Separación entre los talones de 1 paso.\n
			Ambas rodillas dobladas y pies paralelos entre sí.\n
			El peso del cuerpo se distribuye al 50%.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo2">Dubon Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo2">\n
            Un puñetazo doble.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo3">Momtong Bande Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo3">\n
            Puñetazo frontal a la zona media.\n
			El puño que golpea es el correspondiente a la pierna delantera.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo4">Momtong Baro Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo4">\n
            Puñetazo frontal a la zona media.\n
			El puño que golpea es el correspondiente a la pierna trasera.</string>
    <string name="nombreataqueamarillo5">Dubon Momtong Jirugui</string>
    <string name="ataqueamarillo5">\n
            Puñetazo frontal doble a la zona media.\n
			El primer puño que golpea es el correspondiente a la pierna trasera, y el siguiente puño el correspondiente a la pierna delantera.</string>

    <!--Defensas-->
    <string name="nombredefensaamarillo1">Are Maki</string>
    <string name="defensaamarillo1">\n
            Defensa zona baja, desvía patadas y puñetazos. \n
			Carga la defensa colocando la base del puño sobre el hombro contrario. \n
			El brazo se desliza de la zona del hombro hacia abajo, cubriendo la zona que apunta al frente.</string>
    <string name="nombredefensaamarillo2">Momtong Maki</string>
    <string name="defensaamarillo2">\n
            Defensa zona media, con el brazo de la pierna adelantada.\n
			Carga la defensa colocando el puño con la palma de la mano orientada al frente. \n
			Al bloquear, la muñeca gira para que la palma de la mano mire hacia dentro.</string>
    <string name="nombredefensaamarillo3">Momtong An Maki</string>
    <string name="defensaamarillo3">\n
            Defensa parecida a Momtong Maki. \n
			El brazo que defiende es el correspondiente a la pierna atrasada. \n
			Realiza el bloque desde el exterior hacia el interior. </string>
    <string name="nombredefensaamarillo4">Olgul Maki</string>
    <string name="defensaamarillo4">\n
            Defensa zona superior.\n
			Carga la defensa desde la zona de la cadera.\n
			El brazo asciende de la zona de la cadera (zona baja) a la zona alta del cuerpo.</string>
    <string name="nombredefensaamarillo5">Momtong Bakat Maki</string>
    <string name="defensaamarillo5">\n
            Defensa zona media.\n
			Carga la defensa del mismo modo que Olgul Maki, desde la zona de la cadera.\n
			Usa la parte exterior de la muñeca para defender hacia fuera. </string>
    <string name="nombreposicionamarillo5">Kibon Chumbi Sogui</string>
    <string name="posicionamarillo5">\n
            Posición de preparación.\n
			La distancia entre los puños y el cinturón, es de un puño.</string>

    <!--Patadas-->
    <string name="nombrepatadaamarillo1">Ap Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo1">\n
            Patada frontal levantando lo más alto posible, la rodilla retrasada.\n
			Se golpea con la almohadilla del pie (Ap Chuk)</string>
    <string name="nombrepatadaamarillo2">Dollyo Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo2">\n
            Patada circular rápida.\n
			Se carga colocando la rodilla en un arco paralelo al suelo. Se lanza en movimiento circular\n
			Golpea con el empeine del pie (Bal Dung)</string>
    <string name="nombrepatadaamarillo3">Yop Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo3">\n
            Patada lateral.\n
			Se pivota el pie de apoyo, golpeando a su vez con el borde del pie, clavando el talón (Ti Chuk), con el pulgar hacia abajo. </string>
    <string name="nombrepatadaamarillo4">Neryo Chagui</string>
    <string name="patadaamarillo4">\n
            Patada en hacha, descendente.\n
			Se carga elevando la pierna de modo frontal hacia delante. Se hace descender la pierna, golpeando con la planta del pie (Bal Badat)</string>

    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumseamarillo1">Taeguk Il Chang</string>
    <string name="pumseamarillo1">\n
            Representa el cielo y la luz.\n
			Compuesto de 18 secuencias.</string>


    <!--NARANJA-->
    <string name="naranja">Naranja</string>
    <string name="significadonaranja">Simboliza la tierra fértil, donde se plantará una nueva semilla que brotará como una futura planta.</string>

    <!--Posiciones-->
    <string name="nombreposicionnaranja1">Tuit Kubi Sogui</string>
    <string name="posicionnaranja1">\n
            Paso medio, la separación entre talones es de un paso.\n
			Talones en línea, formando los pies 90º entre ellos.\n
			Rodilla trasera doblada, centrando el centro de gravedad.\n
			Pierna trasera soporta el 70% del peso, la pierna delantera soporta el 30% del peso.</string>

    <!--Ataques-->
    <string name="nombreataquenaranja1">Sebon Jirugui</string>
    <string name="ataquenaranja1">\n
            Triple puñetazo.\n
			Los dos primeros puñetazos van dirigidos a la zona media, el tercero a la base de la nariz.\n
			</string>
    <string name="nombreataquenaranja2">Du Sonnal Mok Chigui</string>
    <string name="ataquenaranja2">\n
            Golpe a la zona del cuello, con las dos manos abiertas y las palmas hacia arriba.\n
			Se carga con las manos abiertas y los codos doblados.\n
			Se golpea con el canto de la mano, quedando éstas hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataquenaranja3">Seuo Jirugui</string>
    <string name="ataquenaranja3">\n
            Lanzamiento con el puño en vertical y el pulgar hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataquenaranja4">Sonnal An Mok Chigui</string>
    <string name="ataquenaranja4">\n
            Ataque a la zona del cuello con el canto de la mano, correspondiente al pie atrasado. \n
			Ataque de fuera hacia dentro, con la palma de la mano mirando hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataquenaranja5">Jan Sonnal Bakat Mok Chigui</string>
    <string name="ataquenaranja5">\n
            Ataque a la zona del cuello. \n
			Se ataca con el canto de la mano, de dentro hacia fuera, con la palma de la mano mirando hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataquenaranja6">Olgul Bande Jirugui</string>
    <string name="ataquenaranja6">\n
            Como Momotong Bande Jirugui, pero a la zona alta (Olgul).\n
            Se golpea con el puño de la pierna adelantada, a la zona alta.</string>

    <!--Defensas-->
    <string name="nombredefensanaranja1">Jan Sonnal Momtong Bakat Maki</string>
    <string name="defensanaranja1">\n
            Defensa zona media.\n
			La palma de la mano se situa mirando al oponente.\n
			El bloqueo se realiza apoyando el dedo gordo junto al dedo índice. </string>

    <!--Patadas-->
    <string name="nombrepatadanaranja1">An Dari Chagui</string>
    <string name="patadanaranja1">\n
            Patada circular hacia dentro.\n
            Se golpea con el canto externo del pie.</string>
    <string name="nombrepatadanaranja2">Bakat Dari Chagui</string>
    <string name="patadanaranja2">\n
            Patada circular hacia fuera.\n
			Se golpea con la mitad interna de la planta del pie.</string>
    <string name="nombrepatadanaranja3">Tuit Chagui</string>
    <string name="patadanaranja3">\n
            Patada hacia atrás.\n
            Se extiende el talón del pie que golpea hacia un opoente que está detrás nuestro.</string>

    <!-- Combinación Técnicas -->
    <string name="combinaciontecnicasnaranja1"> \n
                                                Are Maki - Momtong An Maki - Momtong Bande Jirugui (con diferente mano)\n\n
                                                Are Maki - Olgul Maki (con misma mano) - Momtong Baro Jirugui\n\n
                                                Ap Chagui - Mon Dollyo Tuit Chagui (con diferente pie)\n\n
                                                Ap Chagui - Yop Chagui (con diferente pie)\n\n
                                                Dollyo Chagui Momtong - Yop Chagui Olgul (con diferente pie)\n\n
                                                Bandal Chagui - Neryo Chagui</string>

    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumsenaranja1">Taeguk I Chang</string>
    <string name="pumsenaranja1">\n
            Representa la alegría, el júbilo.\n
			Compuesto de 18 secuencias.</string>
    <string name="nombrepumsenaranja2">Taeguk Sam Chang</string>
    <string name="pumsenaranja2">\n
            Lo que distingue al hombre del animal, es como debe usarse el fuego.\n
			Compuesto de 20 secuencia.</string>

    <!--VERDE-->
    <string name="verde">Verde</string>
    <string name="significadoverde">Simboliza la germinación de la semilla, como una nueva planta. </string>

    <!--Posiciones -->
    <string name="nombreposicionverde1">Orun Sogui</string>
    <string name="posicionverde1">\n
        Pies en L, mirando hacia la derecha.\n
		Separación de un pie entre pies.\n</string>
    <string name="nombreposicionverde2">Uen Sogui</string>
    <string name="posicionverde2">\n
            Pies en L, mirando hacia la izquierda.\n
		    Separación de un pie entre pies.\n</string>

    <!--Ataques-->
    <string name="nombreataqueverde1">Du Sonnal Momtong Chigui</string>
    <string name="ataqueverde1">\n
            Golpe a la zona media, con las dos manos abiertas y las palmas hacia arriba.\n
			Técnica como Du Sonnal Mok Chigui, pero a la zona media del cuerpo.</string>
    <string name="nombreataqueverde2">Du Checho Jirugui</string>
    <string name="ataqueverde2">\n
            Ataque en corta distancia, a la base de las costillas.\n
            Doble ataque en forma de gancho, con los puños hacia arriba.</string>
    <string name="nombreataqueverde3">Pyoson Kut Seuo Chirigui</string>
    <string name="ataqueverde3">\n
            Ataque a la zona de las costillas.\n
            Se golpea con la punta de los dedos (conocidos como Pion Son Kut).
            La palma de la mano queda en modo vertical al atacar.</string>
    <string name="nombreataqueverde4">Dung Chumok Ape Chigui</string>
    <string name="ataqueverde4">\n
            Ataque al labio superior o sien.\n
            Se golpea con el reverso del puño (conocido como Son Dung).\n
            El codo se encuentra en tensión, ligeramente doblado.</string>

    <!--Defensas-->
    <string name="nombredefensaverde1">Sonnal Montong Maki</string>
    <string name="defensaverde1">\n
            Defensa de la zona media.\n
			Se bloquea con el canto de la mano, con un movimiento lateral del interior al extaerior.\n
			Una mano protege a la altura del esternón, la otra gira, terminando en una posición más superior.</string>

    <!--Pum-->
    <string name="nombrepumverde1">Chebipum Mok Chigui</string>
    <string name="pumverde1"> \n
            Movimiento simultáneo de ataque y defensa.\n
			El canto de la mano de la pierna adelantada defiende la cara.\n
			El canto de la otra mano, ataca el cuello del oponente, desde fuera hacia dentro.\n
			Una mano protege a la altura del esternón, la otra gira, terminando en una posición más superior.</string>

    <!--Patadas-->
    <string name="nombrepatadaverde1">Mom Dollyo Nacko Chagui</string>
    <string name="patadaverde1">\n
            Es una patada giro, que simula un gancho.\n
			El pie que golpea se lanza en arco paralelo al suelo.</string>
    <string name="nombrepatadaverde2">Mom Dollyo Yop Chagui</string>
    <string name="patadaverde2">\n
            Patada Yop Chagui, pero con giro de cuerpo.</string>
    <string name="nombrepatadaverde3">Mon Dollyo Furio Chagui</string>
    <string name="patadaverde3">\n
            El cuerpo gira 360º.\n
            Ataca a la cara, con la parte interior del pie.\n
            Requiere equilibrio y velocidad.</string>

    <!-- Combinación Técnicas -->
    <string name="combinaciontecnicasverde1">\n
                                               Bandal Chagui - Mon Dollyo Nacko Chagui (con diferente pie) \n\n
                                               Yop Chagui - Mon Dollyo Yop Chagui - Yop Chagui (con diferente pie)\n\n
                                               Mon Dollyo Nacko Chagui (en 360 grados) - Dollyo Chagui (mismo pie)</string>

    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumseverde1">Taeguk Sa Chang</string>
    <string name="pumseverde1">\n
            Simboliza el trueno, estimulando el miedo, el temor a lo desconocido, la tromenta.\n
			Compuesto de 20 movimientos.</string>


    <!--AZUL-->
    <string name="azul">Azul</string>
    <string name="significadoazul">Simboliza el cielo, hacia el cual va creciendo la planta hasta convertirse en un árbol maduro, a medida que los conocimientos en Taekwondo avanzan. </string>

    <!--Posiciones-->
    <string name="nombreposicionazul1">Moa Sogui</string>
    <string name="posicionazul1">\n
            Posicion de pies juntos.\n
		    Pies paralelos, punto de contacto entre los talones y los dedos.\n</string>
    <string name="nombreposicionazul2">Pionji Sogui</string>
    <string name="posicionazul2">\n
            Posicion cómoda.\n
		    Distancia entre pies,la anchura de los hombros.\n
		    Ángulo entre pies de 45º.\n
		    Peso se distributye al 50% en cada pierna.\n</string>
    <string name="nombreposicionazul3">Naranji Sogui</string>
    <string name="posicionazul3">\n
            Posicion de los pies paralelos.
		    Separación entre pies, es la anchura de los hombros.\n</string>
    <string name="nombreposicionazul4">Ap Koa Sogui</string>
    <string name="posicionazul4">\n
            Las piernas forman una X, en contacto la espinilla con la pantorrilla.\n
            La pierna cruza por delante.\n
            Pie delantero apoya sobre metatarso.</string>
    <string name="nombreposicionazul5">Tuit Koa Sogui</string>
    <string name="posicionazul5">\n
            Como Ap Koa Sogui, pero la pierna cruza por detrás.\n
            Pie trasero apoya sobre metatarso.</string>

    <!--Ataques-->
    <string name="nombreataqueazul1">Du Bang Chumok</string>
    <string name="ataqueazul1">\n
            Ataque de la castaña.\n
		    Parecido a Checho Jirugui, pero golpeando con los nudillos (Bang Chumok) del dedo corazón.</string>

    <!--Defensas-->
    <string name="nombredefensaazul1">Jan Sonnal Yop Momtong Bakat Maki</string>
    <string name="defensaazul1">\n
            Defensa realizada con el canto de la mano, del interior al exterior.\n
            Se bloquea lateralmente.</string>
    <string name="nombredefensaazul2">Jan Sonnal Yop Mok Chigui</string>
    <string name="defensaazul2">\n
            Defensa lateral con el canto de la mano.</string>
    <string name="nombredefensaazul3">Olgul Bakat Maki</string>
    <string name="defensaazul3">\n
            Defensa zona alta.\n
            Se usa la parte exterior de la muñeca, de dentro hacia fuera.\n
            Puño a la altura de la cabeza, hombro parelelo al suelo.</string>
    <string name="nombredefensaazul4">Gechio Are Maki</string>
    <string name="defensaazul4">\n
            Las muñecas se cruzan en la zona superior, y se desplazan hacia abajo y hacia fuera.\n
            Defiende dos zonas al mismo tiempo.</string>
    <string name="nombredefensaazul5">Batagson Momtong Maki</string>
    <string name="defensaazul5">
            Defensa con la palma de la mano, de fuera hacia dentro.\n
            La mano que bloquea corresponde a la pierna adelantada, y queda vertical al suelo.\n</string>
    <string name="nombredefensaazul6">Batagson Momtong An Maki</string>
    <string name="defensaazul6">\n
            Defensa como Batagson Momtong Maki, pero la mano corresponde a la pierna atrasada. </string>

    <!--Pum-->
    <string name="nombrepumazul1">Chagun Dol Chogui</string>
    <string name="pumazul1"> \n
            La bisagra.</string>

    <string name="nombrepumazul2">Bituro Jansonnal Olgul Bakat Maki</string>
    <string name="pumazul2"> \n
            Defensa realizada con el canto de la mano, del interior al exterior, con giro de cadera.\n</string>

    <string name="nombrepumazul3">Montong Piochok Palkup Chigui</string>
    <string name="pumazul3"> \n
            Una mano extendida se usa como balnco y acerca al oponente.
            Se lanza el codo del otro brazo, hasta unir palma de la plama de la mano con codo contrario.</string>

    <!--Patadas-->
    <string name="nombrepatadaazul1">Nacko Chagui</string>
    <string name="patadaazul1">\n
            Patada en gancho.\n
            Lanza el pie que golpea en arco, paralelo al suelo. Golpe con el talón del pie. </string>
    <string name="nombrepatadaazul2">Furio Chagui</string>
    <string name="patadaazul2">\n
            Se realiza del interior al exterior.\n
            Golpea con la plata del pie.</string>
    <string name="nombrepatadaazul3">Tuio Ap Chagui</string>
    <string name="patadaazul3">\n
            Ap Chagui en salto.</string>
    <string name="nombrepatadaazul4">Tuio Yop Chagui</string>
    <string name="patadaazul4">\n
            Yop Chagui en salto.</string>
    <string name="nombrepatadaazul5">Tuio Dollyo Chagui</string>
    <string name="patadaazul5">\n
            Dollyo Chagui en salto.</string>

    <!-- Combinación Técnicas -->
    <string name="combinaciontecnicasazul1"> \n
                                                Dollyo Chagui - Culoso Nako Chagui \n\n
                                                Culoso Dollyo Chagui Doble (Monton y Olgul)\n\n
                                                Culoso Yop Chagui Olgul\n\n
                                                Bal Chagui - Yop Chagui Momtong</string>

    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumseazul1">Taeguk Oh Chang</string>
    <string name="pumseazul1">\n
            Simboliza el viento, el estado humilde la mente, resprestativo de las buenas acciones de la naturaleza.</string>
    <string name="nombrepumseazul2">Taeguk Yuk Chang</string>
    <string name="pumseazul2">\n
            Simboliza el agua, mostrando que podemos superar las dificultades y penas siguiendo hacia delante.</string>

    <!--MARRON-->
    <string name="marron">Marrón</string>
    <string name="significadomarron">Simboliza el peligro,  indica a sus oponentes que deben mantenerse alejados, debido a la madurez de sus conocimientos. \n
        Es el fruto cosechado del árbol del Taekwondo.</string>

    <!--Posiciones-->
    <string name="nombreposicionmarron1">Bom Sogui</string>
    <string name="posicionmarron1">\n
            Posición del tigre.\n
            El cuerpo descansa en la pierna de atrás.\n
            Ángulo entre los pies de 30º, con menos de un paso de distancia.\n
            90% del peso atrás, 10% delante.</string>

    <!--Ataques-->
    <string name="nombreataquemarron1">Dung Chumok Bakat Chigui</string>
    <string name="ataquemarron1">\n
            El puño, desde el hombro contrario, y el reservo hacia abajo, se lanza hacia afuera.\n
            Al final, se gira el puño, quedando el anverso hacia dentro.</string>
    <string name="nombreataquemarron2">Yop Jirugui</string>
    <string name="ataquemarron2">\n
        Lanzamiento lateral del puño.</string>

    <!--Defensas-->
    <string name="nombredefensamarron1">Sonnal Are Maki</string>
    <string name="defensamarron1">\n
            Defensa similar a Goduro Maki.\n
            Manos están abiertas, dedos extendidos y juntos.
            La mano que bloquea está al frente, y la que ayuda posee la plama hacia arriba (zona plexo solar).</string>
    <string name="nombredefensamarron2">Goduro Batagson Momtong An Maki</string>
    <string name="defensamarron2">\n
            Defensa parecida a Batagson Momtong An Maki.\n
            La mano que bloquea, es apoyada por la otra para lograr más fuerza.</string>
    <string name="nombredefensamarron3">Gechio Momtong Maki</string>
    <string name="defensamarron3">\n
            Defensa zona media, con los dos antebrazos, de dentro hacia fuera.\n
            Muñecas se juntan a la altura del pecho, con las manos hacia dentro, separamos los brazos girándolos.\n
            Puños separados a la altura de los hombros.</string>
    <string name="nombredefensamarron4">Okgoro Are Maki</string>
    <string name="defensamarron4">\n
            Defensa zon baja.\n
            Se cruzan las muñecas, el brazo de la pierna delantera está sobre la otra.\n
            Girando, se extienden los brazos, quedando la muñeca de la pierna delantera, cruzada por debajo de la otra.</string>
    <string name="nombredefensamarron5">Jansonnal Momtong Yop Maki</string>
    <string name="defensamarron5">\n
            Defensa zona media.\n
            El anto de la mano, desde dentro hacia fuera, bloquea lateralmente nuestroo cuerpo.</string>

    <!--Pum-->
    <string name="nombrepummarron1">Bo Chumok Chumbi</string>
    <string name="pummarron1"> \n
            Con el corazón controlamos la mente.\n
            En Moa Sogui, de abajo hasta el pecho.\n
            Mano izquierda (es el corazon), en forma semicircular.\n
            Mano derecha (es la mente), está cerrada dentro de la otra.</string>
    <string name="nombrepummarron2">Gawi Maki</string>
    <string name="pummarron2">
            Dos defensas simultáneas.\n
            Defensa inferior: va de la zona superior opuesta, y viaja hasta un bloqueo inferior.\n
            Defensa central: va del interior del cuerpo al exterior. Bloquea con zona externa de la muñeca. </string>
    <string name="nombrepummarron3">Dangkio Ollyo Murup Chigui</string>
    <string name="pummarron3"> \n</string>
    <string name="nombrepummarron4">Piochok Chagui</string>
    <string name="pummarron4"> \n
            La palma de la mano se usa de blanco, sobre la plama se lanza un Badal Dung.</string>

    <!--Patadas-->
    <string name="nombrepatadamarron1">Tuio Dollyo Chagui</string>
    <string name="patadamarron1">\n
            Dollyo Chagui en salto.</string>

    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumsemarron1">Taeguk Chil Chang</string>
    <string name="pumsemarron1">\n
            Simboliza la montaña, la parada en la cima. \n
            Se estudia la estabilidad de una montaña, el taekwondista nunca actúa de manera temeraria.</string>

    <!--NEGRO-->
    <string name="negro">Negro</string>
    <string name="significadonegro">Simboliza la madurez del practicante en cuanto a su competencia para impartir enseñanza en el Taekwondo. Representa la impermeabilidad de su portador, al miedo y la oscuridad. Es completamente lo opuesto al color blanco.</string>

    <!--Posiciones NO HAY -->
    <string name="tituloposicionnegrocoreano">Sogui Kisul</string>
    <string name="textoposicionnegro">Todas las técnicas han sido estudiadas con anterioridad. \n\n
            Las técnicas deben efectuarse en Du Chumok Jori Chumbi (Salvo Chariot Sogui y Moa Sogui)</string>
    <string name="nombreposicionnegro">\n Pionji Sogui\n Moa Sogui\n Ap Sogui\n Ap Kubi Sogui\n ChumChum Sogui\n Bom Sogui\n Tuit Kubi Sogui\n Tuit Koa Sogui\n Naranji Sogui\n Uen Sogui\n Orun Sogui\n  </string>

    <!--Ataques-->
    <string name="tituloataquenegrocoreano">Son Kisul Gongkiok</string>
    <string name="textoataquenegro">Todas las técnicas han sido estudiadas con anterioridad. \n</string>
    <string name="nombreataquenegro">\n Momtong Bande Jirugui\n Momtong Baro Jirugui\n Olgul Bande Jirugui\n Momtong Dubon Jirugui\n Sonnal An Chigui\n Pyonson Kut Seuo Chirugui\n Dung Chumok Ape Chigui\n
            Me Chumok Neryo Yop Chigui\n Palkup Dollyo Chigui\n Du Checho Jirugui\n Dung Chumok Bakat Chigui\n Yop Jirugui  </string>

    <!--Defensas-->
    <string name="titulodefensanegrocoreano">Son Kisul Maki</string>
    <string name="textodefensanegro">Casi todas las técnicas han sido estudiadas con anterioridad. \n</string>
    <string name="nombredefensanegro">\n Are Maki\n Momtong Maki\n Momtong An Maki\n Olgul Maki\n Jansonnal Momtong Bakat Maki\n Sonnal Momtong Maki\n Momtong Bakat Maki\n Olgul Bakat Maki\n Gechio Are Maki\n
        Batagson Momtong Maki\n Batagson Momtong An Maki\n Sonnal Are Maki\n Goduro Batagson Momtong An Maki\n Gechio Momtong Maki\n Okgoro Are Maki\n Jansonnal Momtong Yop Maki\n </string>
    <string name="textodefensanegro2">Las dos defensas restantes, se explican a continuación. \n</string>
    <string name="nombredefensanegro1">Goduro Momtong Maki</string>
    <string name="defensanegro1">\n
            Usa la parte exterior de la muñeca y al frente. El otro brazo protege la posición, en zona del plexo solar.\n
            Los puños quedan enfrentados entre sí horizontalmente.            </string>
    <string name="nombredefensanegro2">Goduro Are Maki</string>
    <string name="defensanegro2">\n
            Se sostienen ambos puños a la altura del hombro, y se mueven a la posición central.\n
            Los puños estan orientados al frente. el brazo anterior bloquea lado izquierdo, el otro se coloca en plexo solar.</string>

    <!--Pum-->
    <string name="titulopumnegrocoreano">Pum</string>
    <string name="textopumnegro">Casi todas las técnicas han sido estudiadas con anterioridad. \n</string>
    <string name="nombrepumnegro">\n Kibon Chumbi Sogui\n Chebipum Mok Chigui\n Momtong Piochok Palkup Chigui\n Bituro Olgul Bakat Maki\n Bo Chumok Chumbi\n Gawi Maki\n Dangkio Ollyo Murup Chigui\n
            Piochok Chagui\n </string>
    <string name="textopumnegro2">Los dos movimientos especiales restantes, se explican a continuación. \n</string>
    <string name="nombrepumnegro1">Oe Santul Maki</string>
    <string name="pumnegro1"> \n
            Dos defensas simultáneas.\n
            Defensa inferior: con la zona externa de la muñeca.\n
            Defensa superior: con la parte interior de la muñeca.</string>
    <string name="nombrepumnegro2">Dangkio Tok Jirugui</string>
    <string name="pumnegro2"> \n
            Con una mano tiramos del traje del oponente (agarrado por el pecho)\n
            Simulatáneamente, el otro puño ataca a la mandíbula.</string>

    <!--Patadas-->
    <string name="titulopatadanegrocoreano">Bal Kisul </string>
    <string name="textopatadanegro">Casi todas las técnicas han sido estudiadas con anterioridad. \n</string>
    <string name="nombrepatadanegro">\n Ap Chagui\n Dollyo Chagui\n Yop Chagui\n Tuit Chagui\n Nacko Chagui\n Furio Chagui\n Neryo Chagui\n Mom Dollyo Yop Chagui\n Mom Dollyo Tuit Chagui\n Mom Dollyo Nacko Chagui\n
        Mom Dollyo Furio Chagui\n Tuio Ap chagui\n Tuio Yop Chagui\n Tuio Tuit Chagui\n Tuio Dollyo Chagui\n  </string>
    <string name="textopatadanegro2">Las dos patadas restantes, se explican a continuación. \n</string>
    <string name="nombrepatadanegro1">Tuio Mom Dollyo Tuit Chagui</string>
    <string name="patadanegro1">\n
            Mom Dollyo Tuit Chagui en salto.</string>
    <string name="nombrepatadanegro2">Tuio Mom Dollyo Yop Chagui</string>
    <string name="patadanegro2">\n
            Mom Dollyo Yop Chagui en salto.</string>

    <!-- Combinación Técnicas -->
    <string name="combinaciontecnicasnegro1"> \n
                                                Neryo Chagui - Ap Chagui - Yop Chagui \n\n
                                                Yop Chagui - Dollyo Chagui - Mom Dollyo Tuit Chagui\n\n
                                                Ap Chagui - Nacko Chagui - Dollyo Chagui\n\n
                                                Dollyo Chagui - Yop Chagui - Mom Dollyo Nacko Chagui</string>
    <!--Pumse-->
    <string name="nombrepumsenegro1">Taeguk Pal Chang</string>
    <string name="pumsenegro1">\n
            Simboliza el origen de la vida.\n
            Es el último grado de este aprendizaje, la pieza que culmina el camino.</string>




    <!--PRUEBA GALERIA-->

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="pictureText">Picture!</string>
    <string name="contentDescriptionImagenSet">This is where the picture is going to assign</string>
    <string name="contentDescriptionButtonImage">This is a button with an image that open the camera or galery</string>
    <string name="title_activity_hola">Hola</string>




</resources>
